沈陣營第三百四十一期 - 煙頭再尋覓，Louise沒法去可屈，美債有幾手又冇利息

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

大宗商品操作，還看師父

武漢肺炎期間限定指示

2020師父重大指示

大師特集

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第三百四十期 - 沈大師炒股不炒市！天下指數一片哀，唯5G獨霸一方

肥佬同船, 錢如噴泉

\|/

有人咁問

中共的想法是不是這樣：

當初香港一國兩制就是示範給台灣看的，結果台灣不僅不理會還選了兩次蔡英文，中共現在乾脆就不演了。

有人咁答

又好似係

'Any decision impinging on Hong Kong’s autonomy and freedoms as guaranteed under the Sino-British Joint Declaration and the Basic Law would inevitably impact our assessment of One Country, Two Systems and the status of the territory."

師父\|/

條片開頭話 8號仔唔應該長揸，但我記得有人話長入 8號仔收息架喎？992要睇十年圖，又算唔算長揸呢？

5G 股輸到師父屌哂老母？

多謝師傅祝福家母

開乜撚我都中。jpg

又叫人5。27出嚟!
支共港共係咪咁撚心急要一網打盡呀？

以刁總o既小學學歷咁諗又諗得通

咁好既師父邊度搵

英國佬應該唔會搵屎為搞5G基站喇啩？ 因為冇得保證日後維修，點平都冇用，美帝斷佢晶片，邊有parts維修？

毅進仔好似叻過小學生㗎！
計我話支支只係好似一條喪屍，邊度有人肉就衝去邊咋

原來仲有咁多人博牛

都係搏技術反彈即走同對沖je

好撚多師傅嘅淨衣派門生咖嘛

其實師父做人都幾矛盾
Anyway
睇左師父幾年，佢講嘅嘢不外乎：
1. 點開都中，但往往因為壞嘅鐘都準兩次
2. 「可能我錯，但我好有信心我岩」
3. 其他人肯定錯
4. 展述一輪觀點，但論據永遠唔會都唔會解釋得通

到底師父幾時肯同人辯論？真相愈辯愈明呀

可以買5g 受惠股1810 2018 2342

美國國務卿出咗聲明回應國安法

The United States condemns the People’s Republic of China (PRC) National People’s Congress proposal to unilaterally and arbitrarily impose national security legislation on Hong Kong. The decision to bypass Hong Kong’s well-established legislative processes and ignore the will of the people of Hong Kong would be a death knell for the high degree of autonomy Beijing promised for Hong Kong under the Sino-British Joint Declaration, a UN-filed agreement.

Hong Kong has flourished as a bastion of liberty. The United States strongly urges Beijing to reconsider its disastrous proposal, abide by its international obligations, and respect Hong Kong’s high degree of autonomy, democratic institutions, and civil liberties, which are key to preserving its special status under U.S. law. Any decision impinging on Hong Kong’s autonomy and freedoms as guaranteed under the Sino-British Joint Declaration and the Basic Law would inevitably impact our assessment of One Country, Two Systems and the status of the territory.

We stand with the people of Hong Kong.

開始1納米CPU進程

軍情動態：美國新成立的太空軍於本周日（5月17日）發射宇宙神5號火箭，把神秘的X-37B太空無人飛機送上太空執行秘密任務。

當支國仲玩緊海時
人地玩到上宇宙

支共面對美帝，台灣同日本擴張軍力，一跟就要錢，冇錢跟就落後，連打咀炮機會都冇

以支共生財無力，焗跟就會走上蘇聯舊路，拖冧經濟，家陣玩軍備競賽確實好事，咪睇支共死埋香港仲有乜本錢

啱啱好似出咗新聞，BJ 要求各部門制定計劃喺經濟、基建上減少對中依賴

唔啱聽就話人打手
屌講到國安法唔會令外資走
咁點解個市會跌？

家下係咪要撈貨呀？

成日話樓爆
咁國安法講到無咩事嘅話咪永世唔洗爆？

個邏輯喺邊

The decision to bypass Hong Kong’s well-established legislative processes and ignore the will of the people of Hong Kong would be a death knell for the high degree of autonomy Beijing promised for Hong Kong under the Sino-British Joint Declaration, a UN-filed agreement.

北斗衛星

歐盟出份聲明，對支共非法喺香港實施國安法，全部官話，歐盟國家墮落可以見到，死咁多人仍然唔悔改，仲係諗住唔得罪支共搵錢

所以移民咪去歐洲，佢冇法保護國民安全，左翼政棍熱衷權術

全國人大會議今早（22日）開幕，「港版國安法」是議程之一，表決提請人大常委立法後，將納入《基本法》附件三公布在香港實施。消息一出，根據大數據分析顯示，搜尋關鍵字「移民」、「台灣」等字眼急增四倍。
有移民顧問坦言，今日單日的移民查詢急升十倍，「啲人態度好堅定，唔係查詢，直頭係話有無方法即刻走。」同時，有意移民的年輕人去年的查詢比例已較前升五倍，不少人將首期資金改作投資移民的本金。

歐盟官方出 COVID19 報告可以受中國威嚇下，冇再諮詢成員國就跪咗

今次隔咗成日至出，唔知背後係多國官方共識定又係自己玩；有mep 出聲嘅，但排除總之就係各國政府官方態度係唔想得罪中國嘅

不過歐盟自己都散緊，意大利疫症初期求援不逐，匈牙利變獨裁，羅馬尼亞要求解封被拒

台積電仲有負責上游設計的高通....佢哋喺唔喺MIB入面的外星人假扮地球人呀
人哋3星連5NM都未量產得果陣, 台積電已經開始研究1NM

歐盟呢場疫症後好快就解散
咁多個國家各自為政口和心不和
細國求幫手時大國驚經濟拖累唔願幫
變相剝削佢地

宜家先諗走，係咪有啲遲？

班人由廿年前就唸緊 唸多廿年都仲會係唸緊

師父唔會再唱啖QQ,因為佢都驚顛覆國家政權。
佢係節目講過唔驚坐洗艇

咁廿年前好多人謂嘅「諗住走」而冇走到，實際上都係已經開咗條路不過冇行到架喎

我係奇怪報導裡面所講後生嗰班今日先嚟諗走嘅，瞓咗幾耐？

呢啲可能好多都係唔夠錢走，或者香港有雙親喺度走唔甩嗰啲。各有前因既。

始終移民真係成個人生reset由頭黎過，唔係個個做到。

咁廿年前好多人謂嘅「諗住走」而冇走到，實際上都係已經開咗條路不過冇行到，佢哋宜家要走實隨時走到架喎

我係奇怪報導裡面所講後生嗰班今日先嚟諗走嘅，瞓咗幾耐？

舊年差唔多呢個時候就應該開始諗
不過執唔執行到就另一回事

EU班友究竟要墜落到幾時

ok 廿年前遠得滯
咁十年前囉 再唔係五年前佔中囉
都仲未sense都要走嘅 呢一刻先「查詢」嘅 唔駛信呢班友有危機感啦
佢地查詢多五年十年都仲只會係查詢

有啲人根本只係知道要儲錢走，但未儲到要而家走，咪去問點樣唔夠錢底下即走囉
我身邊都好多人問緊呢條問題，未夠錢走，技術移民點做，留學移民又得唔得

Alibaba techy 係美國大跌緊

咪撚玩啦 你係驚死知道要走 下面堆嘢係今日先嚟問？
鳩search都出一大堆移民攻略俾你睇啦
唔好話台灣 美加澳紐我連日本都一早查哂有咩玩法
今日先嚟好堅定呀呵 定今日先突然全世界一齊收緊移民政策要再問過？

睇到個gif重以為係大師兄添

咁呢個世界實有班人係咁架啦，個個都咁有準備，呢個世界邊有窮人
我自己都冇特別問過，但我知自己既profile, 學兩年法文去加拿大技術移民好穩陣
我儲返球零兩球，返英國讀埋個PHD 再搵工都係選擇
但我就係香港有個老母，佢走唔到架啦，適應唔到外國。我唔捨得擺低佢一個喺度

係咪deploy緊呢D武器

如果係要移民嘅，上年已經要做功課㗎啦。上至技術移民、投資移民，到美國移民抽籤都應該要做㗎啦。

我隻老虎未結婚已經問我要諗吓移民，上年真係好認真join移民講座，人哋個主持第一句劈埋嚟已經係「首先要有被動資產」如果你冇被動資產你根本唔需要諗呢移民㗎啦。

另外，馬來西亞係冇Passport拎嘅，至於歐洲，除咗係葡萄牙黃金簽證之外，所有歐洲國家移民未攞到永久居留權之前，你係唔可以打工嘅只可以做生意，以做生意根本係一個燒銀紙嘅活動。分分鐘仲貴過投資移民。

俾你移民過黎都係要兩樣野啫，一係錢一係專業，兩樣都冇不如留喺香港…

問題就係留低就搓圓噤扁，出去又兩頭唔到岸；裡外不是人
好似印度咁囉枝槍迫你食新鈔，禁金令，俄羅斯盧布一夜五十斬
你既財產除左走Crypto搏之外，毫無保障

照佢咁講，出呢招就咩都抄得家，收埋金條落床下底都冇得諗
移唔移民就係睇你既分析同賭注

国民党

特朗普顧問：美國正研究對中国實施經濟制裁

英加澳三國發表對港聯合聲明！

[突發] 百度強調決堤係自然現象

為G師兄燒嘅生死符整定下台階

Boris Johnson has instructed officials to draw up plans that would see China’s involvement in the UK’s infrastructure scaled down to zero by 2023.

師傅早晨\|/

\｜/
師父早晨

cfu \|/

cfu 維穩 show $$$ ，講左咩重點？

師父早晨 各位師兄弟早晨\|/

大家好，小弟係2年前就mon post上左船入樓寶號⋯⋯最近再反黎

美帝亮劍：美國商務部宣布裁制33間中國機構 被指侵犯新疆人權

\I/

\|/cfu

Joe Biden: 反對香港國安法. 美國應領導全球反對香港國安法.

兩個參選人鬥黃

林鄭月娥估計香港國安法主要由香港機關執法
22.05.2020 21:26

行政長官林鄭月娥指，過去一段時間香港的暴力情況日趨嚴竣，部分行為衝國家主權安全而來，亦有外國國會或政府介入香港事務，因此建立本港維護國家安全機制上，中央特區政府看法一致。林鄭月娥指特區政府會配合立法工作，具體反映香港情況，又相信主要執法是由香港機關負責，因此要強化有關機關，亦相信中央立法時會考慮香港情況。

林鄭月娥指，由於立法是中央負責，因此在香港不會有諮詢，但特區政府反映香港情況時亦不會閉門進行，會留意社會大眾對國家安全的關注或執行上的考慮，聽取更多意見。

一區之長都唔知執法係支共定港共
柒婆已經比人架空左
土共信武警街坊軍多過信班狗啦下嘛
到時班狗就變棄子

黑警變城管
佢啲制服睇落都幾似

\｜/

換埋套衫做返個真真正正大陸kol

城管人工少一個零

Mark Simon 話佢冇出 statement，只係記者問佢先答問題，某程度上反映佢仍然係親中

同埋佢祝蔡英文當選時係稱呼 Dr. Tsai，而唔係 President Tsai

人工又平o的
又易控制過班索過冰o既狗
你係支共都寧願用武警

所以販冰兵識諗就要計好時間變節
否則佢哋應該緊隨泛民人士被清算

呢啲人個腦會諗到呢啲野就唔撚駛做狗啦

仲有白衫班白衣人既

寧願公安正式換哂班黑狗，炒哂三萬隻狗

做城管又無冰食又無炮陀

美國總統特朗普表示，由於俄羅斯不遵守《開放天空條約》的條款，美國有意退出有關條約，直至俄羅斯遵守條款。

俄羅斯副外長格魯什科反駁，俄羅斯並無違反條約，又指美國退出條約，將影響所有簽約國的利益。俄羅斯當局又表示，未收到華盛頓退出條約的決定，但如果屬實，將是令人遺憾的舉動。外媒分析指，美國的舉動將影響美俄關係，及引起歐洲盟友的不滿。

北約大使將在星期五召開緊急會議，商討美國有意退出《開放天空條約》的事宜。

《開放天空條約》在1992年簽署、2002年生效，允許簽約國之間可在彼此領空，進行非武裝的空中偵察，核查各國執行國際軍控條約的情況。條約共34個國家簽署。

Boris Johnson to reduce Huawei’s role in Britain’s 5G network in the wake of coronavirus outbreak.....

總之你錯我岩
輸錢係市場嘅錯

重有心聽？一個維穩，一個撐警。我覺得小兵都唔想來。

股災孖寶都無上嚟
還我股壇清泉沈大師

小兵唔係藍屍？

孖寶文章字裏行間，都係話美國經濟有大問題，而佢係睇好中國大陸前景

小兵唔係啦

嗰班友，本身都係大學裡面啲渣滓黎，除左吃喝玩樂攞著數，乜撚都唔識。唔好睇得佢地太高，做紀律部隊有獨戈立思考，係做唔到既。

Charles Schwab 國際版不用BNO，特衰都可以申請

終於知道無得兩邊奶?

小兵係金融案內所先做番自己

O’Brien 讚揚Donald trump昨日表明以強硬回應港立国安法

d大外宣，中共打手一下子浮哂上水面

今次呢水好似高級少少，識得講嘢扮客觀。但睇嘢基本面錯，得出來的結論就係錯到離題萬丈。

班大外宣仲可以自欺欺人幾耐，到真係拳頭交鋒果陣就會自食惡果。

振盈本是池中物
一瀨北水便化龍

屋企人中意聽住黎屌嘛

聽下佢啲邏輯點崎型法都可以訓練到思辨能力嘅

有尻的妖魔

好耐冇睇過$$$
大家有冇啲有深度既時政節目推薦?有冇咩人值得FOLLOW?
我覺得王劍OK，之前入過佢TG GP入面咩人都有
有好多料收、討論

我手藝寶刀未老

睇落唔錯, 有菜有肉

我見到係一班人質

好有拿督風味 !! 講起想食

國際講緊一國兩制玩完佢地仲講緊守護一國兩制

真係黑人問號

英國封殺華為
好快就封埋+x哥喺英國啲基建生意

lee d 活動大合照會係未來歷史書同紐倫堡出現，尋晚波叔個樣sad到呢

終於知咩叫棺材本
原來係用黎買棺材

唔該哂各位Ching

師兄，有無cfu 重點

尋晚波叔個張個個都戴口罩,我諗有D難上史書

想撈下任特首？

去左睇新聞... 無寫
見師父成晚話自己講中哂
"屌 你話我係咪又中撚哂先"

陶傑：可以肯定美國必取消香港獨立關稅區地位

[有圖有片] 美軍太平洋艦隊試射雷射武器 向解放軍說我們的雷射武器不像你們CG片的

美國下馬威率先制裁九間中國公司，涉及違反人權。

美國比你睇得o個o的都唔會係最新
好多時都係研發左5-10年以上

陶傑：可以肯定美國必取消香港獨立關稅區地位

19 其實都幾準

南美爆武漢肺炎爆到九彩，
尤其係巴西，全世界中病毒第二多

「無圖」四川支那人製作18張解放軍武統台灣奪島形象圖

支那表示有呢18張J圖就得

致富智庫：索羅斯1944年經歷改寫一生 傳授12條法則

東網Money18《致富智庫》過往介紹過不少投資大師，目前香港正值多事之秋，今次順道介紹香港人幾乎一定認識的「國際鱷王」索羅斯。

索羅斯一直信奉「弱肉強食」的投資理念，從1968年創立「第一老鷹基金」(即量子基金前身)，到1992年狙擊英鎊大賺20億美元，1993年登上華爾街百大富豪榜，1997年狙擊泰銖掀起亞洲金融風暴，更弄到不少港人至今仍猶有餘悸。
他喜歡跟各國央行對着幹，一直是金融市場的「反派」，他的傳奇能留下多少啟示？以下值得花時間用心一讀。
================
1、【亂局即大局】
索羅斯的其中一個成功之道，就是凡人眼中的「混亂」，在他眼中就是機遇。索羅斯說過：「金融市場天生就是不穩定，資金流動皆有榮有枯，有好友也有淡友，市場哪裏亂，哪裏就可以賺到錢。只要你能辨識混亂，就可能致富，愈亂愈能發達。」
2、【要學懂認輸】
這是索羅斯投資策略中最重要的原則，就是眼明手快，見差就閃！索羅斯說：「大部分投資者都不捨得，升捨不得賣，跌更捨不得賣，最後往往在最低點離場。」索羅斯與眾不同的最大能力，就是能很快地察覺過錯。在索羅斯的眼裏，人類對事情的認知是不完整、有缺陷，所以天生就容易出錯。索羅斯每當犯錯就會反思，令他成就非凡。
3、【歷史往往重演】
索羅斯成功預測1987年股災，秘訣就是以史為鑑。須知道經濟危機爆發，往往是累積長期不穩定。歷史經驗往往可以預測未來，因為歷史是會重演。
4、【留意領導人的話】
一些平淡無奇的話，在索羅斯聽起來可以是重要的買賣信號，他專門留意各國領導人的每一句說話。
5、【留意每一則小道消息】
1972年，有一天晚上索羅斯聽到了國民城市銀行招待證券分析師吃晚飯，這是從未發生過的事，他敏銳地認為必有不尋常的事情要發生，立即主張買入銀行股，果然獲利5成。
6、【勿拿整副身家作賭注】
1987年索羅斯仔細檢視全球經濟大勢後，他的結論是崩潰從日本開始，但沒想到投機性資金反而湧進日本股市，繼而創了新高。這證明索羅斯也會犯錯，但他有一個戒律，就是「冒險時不會將整副身家作賭注，不會把所有雞蛋放同一個籃子」，所以他從來都不會被市場「挾死」。
7、【多閱讀】
索羅斯每天閱讀十數份各類專業刊物，他要全部親自了解，不只是聽人建議，他每天花1/3時間思考。
8、【邊買邊學】
市場千變萬化，沒有可能完全學懂才行事，索羅斯寧願先入場，在過程中檢討缺失。
9、【肯聽意見】
索羅斯不喜歡「一言堂」，喜歡有人勇敢反駁他。
10、【找自己的舞台】
在1980年代末期，索羅斯曾企圖說服當時美國總統和英國首相支持歐洲復興計劃，但遭嘲笑，他了解必須成為公眾人物才能受到重視。於是推動了沽空英鎊一役，讓英倫銀行破產，從此聲名大噪，為自己創造了一個舞台。
11、【要在垃圾裏找黃金】
索羅斯對冷門東西特別感興趣，1960年他發現一家德國保險公司——聯合，若與它的資產價值相較，股價實在太低了，他便開始推薦聯合，結果賺了3倍。
12、【永遠不相信市場】
索羅斯說過：「市場走勢不一定反映市場本質，而是反映投資者的預期，但投資者往往不理性。如果交易廳只有小貓兩三隻在看盤，你就該入市了；如果交易櫃台多人到不得了，就是離場時候了。」

匪軍點會夠彊送死

戴頭盔玩cs好過啦班友

人地美國係對住個mon 堅係用緊架無人機炸佢老味

炸完搭車返屋企，輕鬆

美帝d雷射激光武器堅到呢

而家可能玩到太空浮游泡

佢架x37b 唔承認有武器

美國「實體清單」再添24個中國機構及個人，含網絡公司及高校

美國對24個中國機構及個人實體實施出口管制，防止其從美國採購供中國軍事活動的用品。

美國商務部22日宣佈，在「實體清單」上新增24個中國機構及個人。實體清單被認為是美國出口管制的「黑名單」，被列入的實體需要獲得商務部頒發的許可證，才能購買美國技術。

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）說，此舉將防止美國的商品及技術被用作損害美國利益的用途。

美方指，這些中國實體與大規模殺傷性武器（WMD）及軍事行動有關，它們協助採購中國軍用用品，對美國造成巨大風險。

這24個實體分佈在中國內地、香港與開曼群島，包括雲端智能機器人運營商達闥科技（CloudMinds）及其多家子公司、網絡安全公司奇虎360（Qihoo）、高校哈爾濱工業大學、哈爾濱工程大學，以及多家科學研究中心及企業。

名單上還有一名個人，名為Zhu Jiejin（朱潔瑾）。美方未提供關於其人的具體信息，但據信她是上海維逸測控公司的銷售總監。該公司主營高性能傳感器，亦在當日登上美方的實體清單。

達闥科技此前曾籌備赴美首次公開募股（IPO），但上市計劃因故延遲。3月曾有報道指，美國商務部去年已致函達闥科技，警告其未經許可的情況下，不得將技術從其美國部門回傳至北京辦公室。

另一進入名單的中國公司奇虎360，2011年曾在紐交所上市，五年後退市。奇虎上月曾指責指責美國中情局（CIA）在過去11年中，對中國航空、能源、科研機構等目標發動網絡攻擊。

多家研究計算科學、高壓科學與精細光學的中國機構被列入實體清單，主要研究材料科學的頂峰多尺度科學研究所也榜上有名。該所所長羅勝年曾是"千人計劃"學者，他曾在美國能源部下屬的洛斯阿拉莫斯國家實驗室任職，擁有終身物理學家職位。該處是美國承擔核子武器設計的兩家實驗室之一。

根據《科學中國人》雜誌在2014年對他的採訪，羅勝年被問到為何放棄世界頂級實驗室的終身職位、歸國白手起家時，他回答：「我希望在我們國家做真正有用的東西，真正世界一流水平的東西。」
美國「實體清單」 VS 中國「不可靠實體清單」

美國的實體清單出口管制制度，近期頻頻用於打擊中國企業及機構。

2019年5月，美國將華為及68家關聯公司列入實體清單。10月，28家中國機構和公司也進入該名單，其中包括新疆公安廳，以及從事人臉識別技術研發的海康威視、曠視科技及大華科技。美方指，這28家實體涉及中國政府對維吾爾族、哈薩克族和其他穆斯林少數群體的鎮壓、大規模任意拘留和高科技監視活動。

上周，美國進一步收緊對華為的出口禁令，要求在美國以外的廠商，在向華為出口使用了美方技術的半導體芯片時，亦必須申請出口許可證。

中方威脅使用「不可靠實體清單」反制，打擊出於非商業目的對中國企業實施封鎖或斷供的外國企業、組織及個人。但至今，中方尚未將任何機構列入該清單。

中國官方媒體《環球時報》日前引用信源稱，中國將啟動不可靠實體清單，高通（Qualcomm）、思科（Cisco）和蘋果（Apple）等美國科技公司將首當其衝。中國還將暫停購買波音飛機。

梁振英：中央立香港國安法 因立會不可能就廿三條立法

全國政協副主席梁振英說，中央認為香港立法會已經不能夠為基本法廿三條立法，才決定由人大訂立香港國安法。他指很多香港人都在內地生活上學，反問他們是否都要因為內地國安法而擔驚受怕。

師父勁過索羅斯好多

傳百度考慮從那斯達克下市 香港成中企「B計畫」首選

〔財經頻道／綜合報導〕瑞幸咖啡假帳案重創上中企形象，又逢美國那斯達克擬收緊上市規則、參議院通過〈外國公司控股責任法案〉（Holding Foreign Companies Accountable Act）等，中企隨時可能被迫從美股下市，在這樣的情勢下，不少中企紛紛建立「B計劃」因應，不過絕大部份與在香港上市息息相關。

據《日經新聞》報導，目前至少有百度、攜程等在美上市中企擬定了應變計劃，且幾乎都跟在香港上市有關，例如攜程盛傳正跟銀行業者討論在香港交易所啟動第二上市的計劃，而百度更傳出可能會主動從那斯達克下市。

據報導引述消息人士向中國媒體透露的說法，百度與銀行業者就「B計劃」擬訂了3種方案，第1是持續在那斯達克交易，不過推動近年在香港上市，第2是在香港上市後，與投資人合作，推動在港交所的交易量，讓港交所成為主要上市地點後從那斯達克下市，第3則是將百度私有化後下市，之後在香港或中國上市。

事實上，除了百度及攜程有此計劃以外，阿里巴巴早已在港交所上市，而京東及網易目前也已跟上阿里巴巴的腳步，均擬在6月於港交所掛牌交易。

報導指出，目前上市中企能否在美國交易所交易仍前景未明；儘管總統川普聲稱「強烈考慮讓中企下市」可能是選舉語言，但是〈外國公司控股責任法案〉在參議院，可得到了共和及民主2黨的支持。

美商務部公布33家實體企業黑名單 官方機構也有份

〔即時新聞／綜合報導〕美國商務部在當地時間週五釋出新一波黑名單，包含與大規模殺傷性武器、中國解放軍有關24家實體，以及迫害新疆維吾爾族人權的9間企業，共計新增33個。

美商務部指出，新增的這24個實體因協助中國軍方採購物資進而產生極大風險，參與有害美國國家安全或外交政策利益的活動；另外9間公司則是大規模監禁、鎮壓、強迫勞動和使用科技監控維吾爾族。

日後未經美商務部的核准，不得出口、轉出口或在國內轉移受「美國出口管制條例」管制的物品給列入黑名單的實體。
大規模殺傷性武器、解放軍有關名單：

北京達闥科技（Beijing Cloudmind Technology Co., Ltd.）

北京計算科學研究中心（Beijing Computational Science Research Center）

北京錦程環宇科冒（Beijing Jincheng Huanyu Electronics Co., Ltd.）

北京高壓科學研究中心（Center for High Pressure Science and Technology Advanced Research）

成都精密光學工程研究中心（Chengdu Fine Optical Engineering Research Center）

中國久遠物資貿易公司（China Jiuyuan Trading Corporation）

達闥科技（香港）（Cloudminds Hong Kong Limited）

達闥科技（Cloudminds Inc.）

哈爾濱創越科技有限公司（Harbin Chuangyue Technology Co., Ltd.）

哈爾濱工程大學（Harbin Engineering University）

哈爾濱工業大學（Harbin Institute of Technology）

哈爾濱蘊力達科技開發有限公司（Harbin Yun Li Da Technology and Development Co., Ltd.）

精納科技有限公司（JCN （HK） Technology Co. Ltd.）

快急送物流（中國）有限公司（K Logistics China Limited）

Kunhai （Yanjiao） Innovation Research Institute

頂峰多尺度科學研究所（Peac Institute of Multiscale Science）

奇虎360科技有限公司（Qihoo 360 Technology Co. Ltd.）

奇虎360科技公司（Qihoo 360 Technology Company）

Shanghai Nova Instruments Co., Ltd.

四川鼎澄物資貿易公司（Sichuan Dingcheng Material Trade Co., Ltd.）

四川新天元科技有限公司（Sichuan Haitian New Technology Group Co. Ltd.）

四川圖斯克進出口貿易有限公司（Sichuan Zhonghe Import and Export Trade Co., Ltd.）

礪劍天眼科技有限公司（Skyeye Laser Technology Limited）

復旦大學副教授朱杰進
迫害新疆維吾爾族人權實體名單：

中國公安部法醫學研究所（China’s Ministry of Public Security’s Institute of Forensic Science）

阿克蘇華孚色紡有限公司（Aksu Huafu Textiles Co.）

雲行科技（CloudWalk Technology）

烽火科技集團（FiberHome Technologies Group and the subsidiary）

南京纖之家星空通信發展（Nanjing FiberHome Starrysky Communication Development）

東方網力（NetPosa）

深網世界（SenseNets）

雲天勵飛（IIntellifusion）

IS’Vision

美國對付港版國安法有難處 彭博：傷害中國又不能打到香港

〔財經頻道／綜合報導〕川普政府已承諾在「港版國安法」上對中國採取強烈措施，但《彭博》指出，美政府的可用選項受限，因為任何瞄準北京的嚴厲懲罰都有可能傷害到香港，甚至是美國。

《彭博》報導指出，儘管美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）稱可能重新考慮香港的特殊貿易地位，但如此行動也將冒險傷害美國利益，因此川普政府可能縮小範圍，制裁那些試圖削弱香港民主的個人及企業，或是維持對敏感技術領域的特殊待遇。

中國褐皮書（China Beige Book）執行長米勒（Leland Miller）指出，北京的決定將使美政府陷入兩難，因為任何針對香港的回應政策，很可能會「罰錯人」。

米勒指出，若將香港特殊地位撤除，不僅傷害那些反對「港版國安法」的香港人民，對在香港的美企與其他外企亦無好處，若選擇施加簽證限制或關稅，結果同樣會適得其反。

米勒預計，川普政府將採取針對性的制裁措施，但為了擴大施壓力道，美國將集中瞄準打擊北京利益，而非香港。

報導指出，美國去年秋季簽署的《香港人權與民主法案》，要求龐皮歐每年進行重新評估香港是否能繼續享有特殊地位。龐皮歐本來幾週前要提交報告給國會，但後來推遲至本週中國人大會議之後。

提出這項法案的共和黨參議員魯比歐（Marco Rubio）指出，若中國政府正式實施「港版國安法」，美政府將別無選擇，只能證明香港不再具有自治權。魯比歐表示，對於中國長期剝削美國的行為，美方必須做出認真回應，他們將在這點上繼續努力。

香港美國商會主席Robert Grieves則表示，香港早已成了自由貿易、強勁治理及訊息自由流通等方面的典範，若其作為國際金融樞紐的這項職責受到破壞，沒有一方會是贏家。

//24小時得兩秒中//

港版國安法恐踩歐美紅線 安聯首席經濟顧問：加劇全球經濟風險

〔即時新聞／綜合報導〕中國強推港版國安法，形同消滅「一國兩制」；安聯（Allianz）首席經濟顧問埃里安（Mohamed El-Erian）在《彭博》撰文指出，中國此舉恐對全球經濟帶來「嚴重後果」，因為中國此舉很可能已經踩了歐美的紅線，各國可能不得不以類似「冷戰」的手段應對所造成的結果。

埃里安指出，隨著中國加大壓制香港、擴張軍備、在地緣政治上採取更激進的論述口吻，在武漢肺炎疫情下推動「口罩外交」，妝點「可靠大國」形象等國際野心，儘管目前少有實質行動，不過已讓週邊國家及歐美各國很感冒了。

但中國強推港版國安法的最新舉措，會讓歐美產生一種想法，就是中國違背一國兩制，形同向全世界宣示，中國不會完全遵守智慧財產權，以及跨國貿易、支付及投資活動等的國際規範，因此該向只專注國內，甚少達成國際承諾及承擔國際責任的中國說聲「夠了！」（enough is enough）。

埃里安指出，這種類似「冷戰」氛圍影響所及，不會只是讓仰賴中國的企業或國家，如澳洲等面臨壓力，甚或可能是全球性的經濟風險，因為這將會加速「去全球化」的過程，讓全球經濟更加「碎片化」，並且使經濟工具不斷「武器化」，尤其是在武漢肺炎衝擊全球經濟的當下。

除此以外，由於金融市場、經濟及企業可能的加速脫鉤，各國央行可能得為了確保資產的價值，而面臨犧牲金融穩定及市場有效運作的壓力。

2020全球financial crisis由香港引起

以我估計針對人制裁機會大, 關係法唔會o甘快suspended, 不過會有限制某類貨品來港, 針對個人好處係阻嚇力, 取消關係法港共支共狗賊冇所謂,對佢冇影響, 針對人制裁就大撚鑊,支共保佢唔到

先旨聲明
我係講佢炒輪炸
佢基本分析有時都幾好，我好欣賞架

[加速殖民] 移居香港或可保留內地身份！兩會重磅提案！

呢啲提案，得個提字，其實佢提即刻揮軍打美國都得。冇乜實質意義。

老共冇可能會咁做，點可能咁樣鼓勵人落香港走資

跟足師父死期近，
無語問天上國金 。
實戰理論不要信，
燈火無涯玩死人 。

香港小市民，躬逢盛會

師兄作嘅?

尋晚有條友話佢壞咗嘅鐘一日都有兩次中
cfu即刻嬲到面都紅埋
笑到仆街

想問下stock option點平法？
transcation fee應該warrant平啲 spread又冇咁大

資產轉走曬啦...

去到美元結算系統個種制裁喎

陣間師父又中風入院

樓王

ax56u vs rax40 (ax4)

ax1800 vs ax3000

$1000 vs 1200

點揀好?
聽講asus後台好用, 我想用黎掛埋bt av

asus 內置用到VPN

router post問左 暫定ax56u

聽日去黃店買

【影片】回擊陸媒！國軍24小時捍衛臺海
記者黃一翔／臺北報導

針對大陸媒體近日發布影片，宣稱4分鐘內癱瘓全臺機場。青年日報臉書昨日特別公布「我們24小時捍衛國家」影片，強調國軍捍衛臺海，不允許敵人越雷池一步；小編也在貼文寫到「不用4分鐘，你就知道我們的決心」，並提醒「生命誠可貴，侵擾請三思」。

大陸具官方色彩的媒體《艦船知識》雜誌，在總統就職典禮當天，於微博發布「2020臺海打擊作戰推演」影片，宣稱24小時「解放臺灣」；4分鐘內癱瘓全臺機場。但不少專家認為模擬太過理想，看輕國軍戰力。另中共2020年國防預算草案昨日出爐，較去年成長達6.6%，其軍事持續擴張，各界分析將影響區域穩定與和平。

對此，青年日報臉書昨日下午發布「我們24小時捍衛國家」影片，但相較於《艦船知識》發布長達11分鐘的影片，該影片僅用短短1分鐘長度，說明國軍24小時捍衛臺海，不允許敵人越雷池一步。

此外，青年日報臉書貼文嗆味十足，小編還特別寫到「不用4分鐘，你就知道我們的決心」，並提醒企圖開啟戰端者「生命誠可貴，侵擾請三思」。另外影片不忘呼籲「自由民主的空氣，一分一秒都不可少」，正好呼應了港星黃秋生有意入籍臺灣，享受民主自由的空氣。

該影片內容分別提到，我們的決心，沒有期限；我們勤訓精練，無分晝夜；不求戰、不避戰、不懼戰；國軍捍衛臺海，不允許敵人越雷池一步；自由民主的空氣，一分一秒都不可少；國家安全的責任，一時一刻都不會忘；中華民國國軍，誓死保衛國家；並搭配包括國軍反潛火箭、F-16、方陣快砲、雷霆2000多管火箭、AH-64E直升機等近年演訓、實彈射擊畫面，展現國軍精實戰力。

生命誠可貴，侵擾請三思

財富誠可貴，同船請三思

屌，笑咗

大師手上個串咩黎

習近平：不以GDP增長論英雄

惠譽：中港評級相去不遠

一降低左企業o係香港要融資同發債就要比更高息口
到時班外資肯定走哂

唔好諗喇，快啲降啦

香港人喜迎惠譽降級

就憑呢個數，侵侵咁都連到任，美國佬盲既

反共 vs 抗疫差

睇下邊樣重要

見到就諗起，佢幾時先執

照你地講，死亡數都係篤出黎做開波理由既姐

Oven never stop burning !

德国人何以亲中疏美?

令人大跌眼鏡的「德國人親中疏美」之民調結果，在德國引起了軒然大波。《法蘭克福匯報》感嘆，德國民眾實在太天真。"總體而言，2016年後，德國民眾一直在不斷疏遠美國"。疫情期間，德國人對美、對中的印象分都是總體走低，只是兩者的程度有所不同。

晚上10時許，一輛GTR跑車沿粉嶺坪輋路往沙頭角公路方向行駛，至隔田附近時突然失控，衝向路邊掃毀約15米鐵欄衝入草叢後全車翻轉，嚴重毀爛車頂幾被劏開，姓黎35歲司機及同車60歲父親受傷。消防到場將2人救出，司機昏迷不醒，而乘客則頭及手部受傷，送往北區醫院救治，惜司機搶救延至晚上11時42分無效死亡，警方正調查跑車失事原因。

你揸GTR死咗喇

委內瑞拉代總統Juan Guaido：國民唔堅持同覺悟，哪怕幾有執政意志，都可以係困局

諗起依單

東方航空客機降落香港時衝出跑道旁草地

日本政府確認，預定5月底到期的停止發行簽証及暫停免簽証待遇安排，將延長1個月至6月底。

另外，預計會在夏天開始分階段檢討入境限制，將會以企業関係者優先、留學生次之、最後是觀光客。

How the Beer Industry Has Been Affected by the Covid-19 Shutdown

啤酒股有得諗？

台灣網民整o的meme又幾好笑

歐盟國家墮落基本唔使睇，之前都講咗搞甚麼歐洲戰線嘥鳩氣，英語國家先有用

兩鑊世界大戰，都係歐洲大陸非英語係國家引發，歐洲左棍就係披住民主件衫嘅共匪，睇歐盟不斷出台管制法例，部門越開越多，無非為擴張權力，成個歐盟只有東歐受過共匪苦頭嘅就最清楚共匪係乜嘢一回事，所以捷克、波蘭唔怕得罪支共，其次就係經常受前蘇聯威脅嘅北歐國家，亦知道共匪係咩嘢料

德國、法國左翼政棍當道，意大利梗加係「外語支那」，搵呢啲國家幫香港人係未瞓醒

歐盟再唔解體，遲早被支共滲透控制

睇依張list，瑞典、立陶苑、斯洛伐克都好多 MP 聯署；德國都有 MEP 聯署，但佢哋喺本土嘅影響力應該唔大

反而法國將「自由、平等、博愛」寫入國家格言，之前仲諗過喺英國脫歐後扮歐洲大佬，結果喺香港事上面屎都冇咇一粒，仲摺過德國

馬克蟲上台之後，匯市就最均真，一路賭歐元兌美元遲早1:1 ， 呢班人根本只係熱衷於擴大官僚架構，擴張權力，治國無方

蘋果A1: 【一人一信救香港 向特朗普發信反港版國安法】

美國黑單中企的網路服務誰提供？亞馬遜、谷歌、微軟都有

〔財經頻道／綜合報導〕中國迫害新疆維吾爾族廣受國際譴責，美國商務部週五宣布將33個中國企業或實體列入黑名單，因涉及協助中國政府監控、提供殺傷性武器或其他設備。外媒則指出，有眾多美國公司提供網路服務給前述企業，包括亞馬遜、谷歌、微軟等科技巨頭。
《CNBC》報導，評分VPN（虛擬私人網路）和討論隱私主題的網站「Top10VPN」在一份報告中指出，已透過不同工具、檢查原始碼與流量，確認多間美國公司向爭議中企提供服務，這些服務包括網頁寄存、電郵或認證等。

據報告，亞馬遜、谷歌提供海康威視、大華科技服務，這2家公司去年10月就被列入貿易黑名單；，中國最有價值的2家AI新創商湯科技、曠視科技則使用微軟服務。目前在美國黑名單上的9家中國監控系統公司，有8家的網路由至少1家美企運作，其中谷歌服務9家、亞馬遜7家、微軟4家。

Top10VPN研究負責人米亞諾（Simon Migliano）表示，這些爭議公司的監視產品具高度侵入性，恐催毀世界各地的人權，提供必要網路服務美國公司也如同參與其中。資安公司諾頓（NortonLifeLock，前稱賽門鐵克Symantec）、Digicert、Lets Encrypt、Entrust等資安或網路認證加密公司也在榜上。

《CNBC》向報告中提及的美國企業請求評論，並未立即取得回應，僅諾頓拒絕評論。

美國去年10月初就已將27間中國公安機關和企業列入貿易黑名單，列入的實體未經美國政府批准，禁止向美國企業購買零組件。米亞諾稱，雖然川普政府致力於脫鉤美、中科技公司，但2者交流依然存在，只是更為低調。

德法兩國都各懷鬼胎
肥婆想用德國經濟擴大自己權家o係歐盟權力
似想搞第四帝國不過係用經濟而非軍事上
馬克龍就唔使睇
幾年前仲話自己係毛澤東主義者
主張搞歐洲國防軍, 搞得成九成九會法國自己統領

Boris Johnson is on the brink of climbdown over his decision to allow Huawei to help build Britain's 5G network over new security fears
The climbdown comes after a growing rebellion on the Tory backbenches
UK currently plans to use Huawei kit in 35 per cent of Britain's 5G network
The company's link to Chinese government led to concerns from spy agencies
US has banned American intellectual property from using Huawei equipment

依件垃圾應該就快玩撚完
之前睇美國親右媒體恥笑佢話
幾個貴族好似富斯柴爾家族疫情大爆發後已經冇幫佢講句說話

就結果論，英國脫歐根本係正確選擇。

加埋武漢肺炎死過番生後，bj應該好清楚中共係乜嘢料。

大英帝國差唔多係時候歸隊啦。

英國得兩架航母咁少

仲有邊間信得過

其實兩艘已經好多
唔計支國兩隻舢舨的話英國係排緊全球第二多航母國家
始終英國經過一二戰同殖民地獨立
經濟重創冇咁多經費維護一隊艦隊之餘
又唔使好似美國咁全球周圍走

如果純以本土防衛角度睇，英國兩艘係夠晒數，同埋宜家主力靠空軍嘅

點解要反對？大家唔喺要同支共攬炒？而家支共做主動咪更好，應該喺一人一信叫美國歐盟全面制裁先啱

【新冠肺炎】澳洲參議員建議將出口奶粉到中國 列為罪行

新冠肺炎（COVID-19）源頭未明，澳洲在週一開幕的世界衛生大會（WHA）上，要求世衛（WHO）針對病毒源頭進行獨立調查，引起中國不滿。澳洲昆士蘭參議員保琳．漢森（Pauline Hanson）指出，應該將出口奶粉到中國列為罪行，以報復中國出重手向澳洲徵收大麥反傾銷補貼稅。

漢森星期一（18日）接受天空新聞台澳洲頻道訪問時表示，中國消費者對自己國家生產的奶粉不信任，以往經常發生中國人在澳洲大手採購奶粉後，運回中國轉售圖利，令澳洲父母購買奶粉時遇到困難，因此她認為應以澳洲父母需求優先，建議將出口大批奶粉到中國或任何國家，列為罪行。

漢森又指，中國佔澳洲有36%的出口份額，「雞蛋放在同一個籃子裡」，經濟上對中國過份依賴，中國商人在當地購買大量農地、房屋等，並利用當地資源生產食物運回到中國；作為主權國家，澳洲有權去調查病毒源頭，以免疫症再度發生。

在星期一登場的世界衛生大會，有123個國家已連署澳洲提案，要求世衛針對新冠源頭進行獨立調查；中國祭出反制措施，商務部宣布對原產於澳洲的進口大麥，徵收73.6%的反傾銷稅及6.9%的反補貼稅，為期5年。

無獨有偶，全國人大代表李翠枝日前表示，將會在兩會期間提交「一生飲奶計劃」建議，希望通過飲奶來改善中國人的體質，她本身是內蒙古「伊利實業集團股份有限公司」品質檢測控制中心主任，該公司是中國主要奶製品生產商之一，新聞曝光後，引起中國網民熱議。

一個作家都會拍片講speech
香港班政治人物甚少利用其魅力去棟下民眾
時事評論員淪為娛樂節目，政治人物如周庭甚至開頻道拍日常
乞求youtube 打賞變左係正職，黃標左就地冧天閪

其實普遍民眾從頭到尾都只係想要個好皇帝姐

另一個角度睇 即係無左美國唔得

早排見到眾志出片講 sex toy，心諗做乜鳩，想軟性branding 開個個頻道搞啦

佢作為政黨如果係認同性解放、性別權利之類，都係價值觀取態，咪用倡議方式去講，唔應該娛樂化

一語道破

如果到依家都仲係停留喺要好皇帝的心態，咁呢個族群係唔使“民主”的。

民主的意思係：市民先係呢個土地的主人，呢個除佐係權利，市民相對地亦有“責任”去監督政府，參與社會事務。

將所有嘢推哂俾政府自己就乜都唔理的話，獨裁會適合呢群人多d。

相對地，條路係佢哋選擇，獨裁者施暴時就唔好問點解，世上冇輸打贏要咁好康的事。

正如你所講，該認真時就要認真
唔會見邱吉爾介紹飛機杯，失禮

不過呢世代無禮而忘本好似已經係必然

你講得一D都冇錯啊小寶

689係咪師承陳雲
咁多9up

之前唔係有個留言賠左條link
話解釋點解印咁多銀紙都唔通脹？
未睇就唔見左？

中國專家認為，因為有國際日期變更線，中國係1月10日的時候，美國是1月9日。所以，如果中國向美國發射導彈，就是從未來發過來的，美國科技再強大，也不可能攔截從未來發射來的導彈！
國際日期變更線，將成為中國最厲害的「超時空武器」！也是美國如此畏懼中國的原因！

專家證實：中國擁有最致命的「超時空武器」，美國也忌憚三分

咁都俾佢諗到 今日的炮 擊中昨日的美國

This?

唔知
陣係知係呢個禮拜既事
Anyway Thanks

ProtonVPN 公開表態支持香港人，提供免費 VPN

If you’re in Hong Kong, we recommend downloading ProtonVPN for free as soon as possible.

1. Download ProtonVPN for your device. (ProtonVPN is also available on F-Droid if you prefer not to use the Google Play Store.)
2. Set up a free account in the app.

李家超：不排除提升恐襲級別至「高度」 或封鎖高風險地點

★梁振英：本港股市急跌，是因為投資者受美國威嚇

做埋財經分析財演，同師父爭飯食

唔講以為isis黎到

港島好多狗散步

北角 炮台山大量站崗

咁早射催淚彈

有咩？

早啲射應該重好

波斯富街

希慎射左

即係只要狂印銀紙，但又賴數唔還
印出黎既銀紙一直收埋唔放出公海，沒事兒

仲唔快撚啲試吓超時空武器嘅威力

珍珠港式超時差武器

兩邊包緊, 自己睇路

點解 NordVPN 咁易畀人爆 AC

佢security 好似真係麻麻地

超時空打飛機

咁易就搵到user name同password
仲洗比錢買既？

金鐘站最高風險
封撚咗佢 唔好俾人轉車

Sogo多得理得黑狗唔小

見到

99%係比用用字典攻擊，user 用簡單密碼，另外就係個個account密碼一樣

nordvpn正路設置fail2ban，只要撞5次5分鐘內就banned ip搞掂，第二日解封

其實開人密碼放上網係為乜
如果我做hacker
我會用呢組user name同passward撞下條友有冇用online bitcoin wallet
而唔係將D資料放上網囉

賣㗎，要月費，其實好多account 都有，Spotify 我測試過premium account work 嘅，用就唔會用

相對周庭 梁凱晴拍嘅嘢好好多 唔係用來娛樂only
佢拍過微電影幾分鐘講政治 早排拍訂閱蘋果個價值 大部分嘅嘢都好正常 但周庭拍個啲似玩樂多 搞到不倫不類

咁快手

全球焦點
我地就係要呢啲

我反而覺得將網台既政治色彩模糊化有利政治訊息傳播
呢個大家可以參考台灣，佢地啲主要既youtuber, 平時都係做埋啲無聊野
但你又會好清楚佢地政治取向
佢地會將政治信臮藏喺佢地既節目裡面，個reach係比你一本正經咁坐喺度咬牙切齒咁屌人多好多
其實呢個係特別適合香港，一般人對於政治都有一種untouchable既觀感
你上網聽得政評，你本身都一定有返咁上下認知，唔會一張白紙黎

而家香港已經唔需要咁多人做好多複雜既分析，講一大餐，現有既人已經做得好唔錯，亦有影響力
而家個局勢亦唔需要咩複雜分析
而家反而要諗，點樣去reach到一啲唔知咩事，甚至完全唔關心既人

民氣幾旺

如果我係揸莊既，見到咁樣都知道唔清洗呢幾代人都唔得，個種對共產黨既反抗意識入曬血 牙習有無覺得好開心

超人圍住地球自轉方向反方向飛都能夠時光倒流喇

聽落幾有point

每日快報：英揆約翰遜將通過「烏干達式」救生艇入境法案幫助香港人

冇得奶支共 而家半推半就咁衝返去奶美帝?

點解有D網開左vpn會上唔到
但用同一部機share data去另一部冇vpn既機
原本上唔到既網會上得到

便利店支裝水，十元八塊，咁都偷

貪方便姐

但咁都俾人入到就真係柒

叫佢食屎。我本bno係合法證件。97前出世既香港人亦本應就有BC. 而家係我爭取英國政府剝奪我既野，唔係你賜俾我。你含撚啦BJ.

另一種角度睇侵侵

你讚下差佬叻，祝佢地身體健康得唔得呢？

麵仔
身體點呀你
我祝你大步檻過，身體健康，逢凶化吉。真心的

係囉！
支狗清算需要面仔嘅超能力

衰野唔好提

要等6月1先知

但6月4要做手術

嗱!真心嘅，涼性就唔好開刀，唔係，你就會無咗超能力咖啦

去完藍店買野食野，一年後先找數

差佬叻 祝佢地身體健康

屌你，連64都燈

我建議麵仔日日去警總門口撐警，大叫各位阿sir身體健康，鄧炳強萬壽無疆。

我包你藥到病除，有咩事警犬實搵啲大內御醫醫你。

叻仔

可唔可以祝福埋，習主席，中共，千秋萬世？

玩咁大

我覺得幾好喎!
真心撐佢哋，實唔會待薄面仔送上去支國醫另計

竊水不能算偷……竊水！……紀律部隊的事，能算偷麼？

平時偷開冰既，可能便利店啲冰賣哂，水都照殺

佢地實會解剖面仔睇吓點解燈力咁強大

班狗有讀過＜孔乙己＞咩？

佢地點會知呀。佢地只會奇怪點解每日都有伙記離奇死亡既呢？
食豆腐鯁死又有，坐蓮斷賓周流血不止死又有，俾電腦條LAN線勒死又有
然後麵仔仲日日喺樓下叫警察加油，祝佢地吉人天相，警察做咁多好事，一定會好運既

突然間偷野啊種癮發作
但又唔係休班緊
唔理照偷先算

不過正好印證同支國接軌
刑不上大夫（皇軍）

班狗今日又受重傷
驚有破傷風
截左肢佢算喇

其實可以考慮每人抬一包冰去示威，一見到狗就倒哂落地下，拿冰呀，索啦狗閪。

搵冰敷下佢，25kg有排敷

狗識得讀書咩
剩係識旺旺旺聽order咋嘛
聽完咪比啲冰你索吓

做慣咗順手牽羊唧!
包容吓!

//索啦狗閪//

咁嘅天氣好快融

有柒仔就掃撚曬個櫃囉！

OT錢計計埋埋成十皮八皮一個月
一支水得個十蚊八蚊
咁樣都可以眾目睽睽明偷明搶

而家香港地有槍真係大哂

黑警：前面著黃色衫既市民，我命令你立即離開

班狗係咪未上夠電

冰會使人有幻覺

中共有好多風水陣,面仔用超能力可能會中咒

反噬

見鬼咯，公仔自己會上街

fashion啲嘢小弟真係唔識,係咪真係有呢件龜頭衫

有，我以前都買過

仆街拉撚咗咁撚多女

麵爺，保重身體呀
你呢輪行善多一定無事嘅
做完手術記得上嚟報平安

有d 印傭樣嘅

喺街見好多奔奔都好勇武咖

鬼佬阿sir鍾意呢啲

律師陳子遷在港島遇襲。律師會會長彭韻僖表示，一名會員下午三時許在銅鑼灣被一班手持武器的黑衣人圍打，他上衣被扯爛，身體嚴重受傷，頭破血流，已送往醫院，正進行磁力共振掃描，律師會對此感到痛心及憤怒，並強力譴責。彭韻僖表示，傷人是嚴重罪行，無論背後的理念及動機如何，暴力始終不能接受，又指公民抗命並非違法的許可證，不同政見都應該和平表達。

網上片段顯示，一名男子下午在銅鑼灣近保良局附近，被三至四名手持鐵通及長傘的黑衣人毆打，男子抱頭倒地，上衣被撕破並有血跡，他其後自行站起來離開時，有人將一塊金屬路牌擲向他，他未被擊中。

係咪臥底認錯人咋

陳子遷咩水嚟
小弟見識少未聽過

陳子遷律師係乜水？

曾鈺成: 連登要收斂一下.『光復香港』就是港獨. 要阻止美國干預香港.

睇落只係一個小人物，共狗入面「一個招牌跌落嚟都壓死幾件」嘅level

藍嘅律師

D咁嘅二打六都俾人點到相先出奇

陶傑 Channel

經過網絡溫馨提示之後，就一名警員不付款取走飲品事件，警方補回付款。
證明網絡資訊和言論自由，對於香港法治極為重要。
若「國安法」在香港實施，並據梁愛詩梁振英等人預告，因為「香港警方無能力處理」，而由中方國安人員執法，則香港多了一個「國安辦」，必不從屬於基本法第二十二條約朿，與中聯辦、港澳辦一樣，不必接受特首指令。
這樣的香港，會繼續「一國兩制」、「不影響商界」？請林鄭月娥有如去年解說「送中法」一樣，向香港美國等各西方文明國家商會與領事慢慢由頭解說吧，希望他們會相信。
這些問題，林鄭沒有能力處理，特區政府也沒有能力處理，但香港警方畢竟有能力處理一瓶飲品的付款，在香港社交媒體與網絡仍然可以流通的今日，值得歡迎。

張圖抽得靚

好似某個av系列

銅人AV

岩岩畢業冇耐乜錢都冇唱少少USD都唔得

有個女仔危殆

OK係咪特許經營

利豐持有。冇出特許經營

即係出嚟俾人打搏上位啦

咩事

咁留多少少港幤現鈔旁身

差幾千蚊港紙
7.60(出面7.78)

我諗起得罪方丈仲想走幅圖

英國首相透露，準備給予三十一萬名香港BNO持有人及他們的家庭居留權。

31萬計的話應該係現有bno持有人
冇續就由佢

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

美停止核試28年 近日重新討論是否恢復

隨著國際局勢日趨緊張，有媒體引述美國政府官員指，特朗普政府正討論美國應否恢復已停止近30年的核試。

《華盛頓郵報》周五（22日）引述一名高級政府官員和兩名前任官員報道，美國政府官員最近曾指中國和俄羅斯進行低能量核試，但有關指控沒有拿出證據支持，而中、俄亦已否認。

《華盛頓郵報》報道指，不同國家安全部門的官員和代表，在上周五(15日)召開的會議中，有人提出美國是否也要恢復進行核試。一名不願公開姓名的官員指出，會上有人提出要向中、俄展示美國有能力快速恢復核試，那麼當美國爭取與中、俄締結規管核子軍備的三方協議時，美方可以增加談判實力。不過，出席會議的官員未就這個可能性達成任何共識。

與會者最終決定，美國避免恢復核試，而是採取其他措施去回應中國和俄羅斯所構成的威脅。該報引述兩名知情人士說，在會上，出席的代表和官員對美國應否恢復核試出現嚴重分歧。最大的反對聲音來自負責美國核軍備安全的國家核子安全局（NNSA）。

美國對上一次進行核試是在1992年9月。如果特朗普政府現在決定恢復核試，將會扭轉過去近30年的政策，而且會對美國和其他核武國家之間的關係帶來深遠影響，例如可能促使其他核武國家跟隨，恢復核試，到時會導致全球局勢更加不穩定。

另據美國有線新聞網絡（CNN）報道，美國海軍太平洋艦隊周五(22日)發表聲明，指美國海軍一艘軍艦成功試射一枚新式的高能源量激光武器，可以摧毀一架在空中飛行的飛機。海軍還提供硬照和攝錄片段，顯示兩棲運輸艦「波特蘭號」（USS Portland）進行這項測試，照片上有一條強光，從艦頭射向左邊方向。聲明指試驗行動於本月16日進行，但沒有披露地點。

富途新聞吹緊大量北水南下

淨衣派最後逃生門

一直都係80%港紙CASH+3個月糧食
你覺得HOLD到幾多錢先考慮開始換美金???
起馬基於防疫角度都要KEEP返多少糧食

English 又想引春爽戰

要成千銀續, 藍屍唔會,自己搞未必識, 比錢人搞唔捨得o個幾舊油

搵人續啦 續完拎張單比師傅就ok

蕭生：英國將宣布接收香港難民，國際戰線撐香港。

香港的情勢發展，政府始終高度關心，謹慎因應，以確保在雙方交流過程中，國家的安全及利益能得到充分保障。依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，我們希望香港情勢不致走到這一步，也將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。

非常明顯
一手香港金融同關税區地位
一手香港人幾代人命

美國要二擇其一

屌

我舊年續完用o左, 去o左檯灣同大阪各一鑊,可惜只有日本蓋印入境, 出境電子通道

台灣就入台證冇得蓋印落BNO

Exact7ly 而家呢一刻仲有本有效bno嘅起碼冇咁奶共先 大把cheap精貪平貪方便拎本特衰 新續領bno對廢老嚟講又貴又複雜 咁樣最低限度screen 走咗一批人先 加上上年用緊急法都仲唔識去續 一係唔諗住走 一係就智力低下 咁又篩走批人

慘得過當年有老豆老母冇幫佢地啲仔女攞
利申：我

呢個係台灣小英岩岩講

講開小妹都係bno大戶(FF)

幫左最少6 7 個朋友舊同學簽

我覺得最後都會搞

(如果有平權(

到時香港人過去台灣要簽證
跟番支國一樣
禁止港台經濟同學術上交流

小英所見略同

仲買港股嘅人真喺on9

朝早九點半盡時斷網，讓領導先走

Moron 盛世

Social distancing circles dot San Francisco's Dolores Park

冠域商業及經濟研究中心主任關焯照說，「港區國安法」有機會衝擊港元聯繫匯率。

他解釋，相關法例可能會引發投資者和香港人，對香港經濟出現信心危機，除了企業撤資，如果大量港人移民就會將港元兌換成其他貨幣，甚至恐慌性影響市民對聯繫匯率的信心，繼而影響內地經濟。他說，現時9成以上的國際貿易都是以美元結算，如果香港失去聯繫匯率制度，內地就難以將人民幣兌換成港元，再兌換成美元，

對於保安局局長李家超說，一旦本港發生恐襲或恐襲威脅級別提升，警方好可能要封鎖高風險地點、高姿態巡邏、搜查隨身物品，市民必須配合行動，關焯照認為，當局採取的手段越強硬，就越會引發災難性的後果。他說，一旦警方高姿態行動，本港市民可能不敢外出，甚至連在港工作的外國企業人員也不會出外消費，香港將猶如死城，經濟大受影響。

「唔好」換外幣

HMPO：

我老豆老母都無同我申請

非常擔心將來全球智障化多過俾隻毒殺死
Welcome to new normal

好擔心佢仲上唔上到有線

拍出嚟攪笑

入希魔兄個post睇吓先

認真其實自己搞都方便
旅遊台長期有個post教人續
我都係跟o個邊教學自己寄過去

佢好肯講真話

anyway , 我信師父換多D人仔先，唔知D公公婆婆有無聽師父講換人仔呢？
等最後一口，美匯落50, 美國從此永不翻生

自己攪好簡單

Burger King debuts 'social-distance crowns' in Germany as restaurants test quirky ways to keep customers apart

This restaurant in Maryland intends to use bumper tables to keep customers six feet apart once it begins to take seated diners.

希望呢D真係出黎純粹抽水搞笑

呢到早兩日都有人跟師父入5g概念股
大把阿婆跟佢唔出奇

去咗政事臺了

已經唔只係一本旅遊證件了

『薪火post』BNO 續期資訊(77) THE END IS NEAR

但調番轉講
假如真係比居英權對英國本身都係好危險
講緊政治前途
咁多bno持有人入面如果有共諜而比左居英權佢的話其實好危險

有無搞錯呀，呢啲都要俾錢人賺?你淨衣派黎架?

睇黎聽日又大跌
周末黑期跌緊350

恆指4 位數，8500.jpg

好易搞 我都係今年年頭少人D個陣整返

突發！白宮國安顧問：即將制裁香港

你睇下嗰堆前港英公務員幾多入晒黨

WASHINGTON, May 24 (Reuters) - China’s proposed national security legislation for Hong Kong could lead to U.S. sanctions and threaten the city’s status as a financial hub, White House National Security Adviser Robert O’Brien said on Sunday.

“It looks like, with this national security law, they’re going to basically take over Hong Kong and if they do ... Secretary (of State Mike) Pompeo will likely be unable to certify that Hong Kong maintains a high degree of autonomy and if that happens there will be sanctions that will be imposed on Hong Kong and China,” O’Brien said on NBC’s “Meet the Press.” (Reporting by Doina Chiacu Ediitng by Sonya Hepinstall)

照咁睇
取消香港獨立關稅地位係最低消費
再進取o的就限制埋香港入口美國敏感技術同制裁個人及企業

same

仲未搵到人幫我簽名

寫信解釋

副簽唔係證明張相係我咩

取消地位以示誠意啦
我地唔care

搵唔到合資格副署人

咪撚玩點會搵唔到

是但捉個bno or bc holder(英聯邦唔知得唔得)都咁難咩?

又唔係叫你搵醫生律師, 普通一個文員仔肯簽都得嫁啦
又唔係叫係

毒撚無朋友都唔得
諗住遲d比人賺算

i know that feel

聽過有人換證唔洗副簽, bb轉大人

要好早續先得 0幾年續

我嗰時有好多資料都冇比英國續
出世紙
父母身分證同結婚證明

我剩係比左
地址證明
舊bno
火車頭影印
副處

諗番都有少少冒險

有舊bno好夠

樓王副署都係佢自己搵

個畫面一流

小弟喺雨傘後先再續bno，當年申請十二歲，我直頭冇副簽，張相用dc影，家用printer哂相

申請左先 佢彈回頭話要副簽先搵
好多時唔洗

15年我續嗰陣
bb樣轉大人樣
冇副簽都得

師父睇升
淨衣死清

香港變東德

師兄，舊年搞左4次啦，得閒去youtube睇返啦

我有睇，搞過所以唔駛再搞？

依家有新既legal advice from Laurie Fransman QC

以及岩岩Bob Seely MP 去信左俾Priti Patel要求回應

FYI

（突發）蕭若元：外國唔敢制裁香港

其實這兩篇已經講出台灣點解收緊移民的可能
問心一句，二千年前仲支持國民黨馬英九的大多數人，才是有能力去移民的人，點解民進黨下要支持你地去移民
仲有香港成日都話俾黨員滲入，台灣也都有怕這樣的機會

[[/member][/member]

理解吓支共港版國安法對香港人嘅通訊有幾危險

【翻牆問答】「港版國安法」威脅港人及內地人通訊安全

\|/
師父早晨

載人史策

紐約時報解構立法時機：習近平進行政治豪賭

有冇今期師父五毛行呢？

【蕭若元避難到台灣】子債父還 老蕭隔岸大戰金融大鱷 | 2020-05-25 | 壹週刊

照牌面睇，老簫輸既機會好大

【另類指標】恒指短線望收復失地
05月25日(一) 07:15

過去一周港股大升大跌，周初從低位23,800點水平急速反彈，但受制於24,500點阻力位。至上周五，受到「港版國安法」消息影響而大跌逾千三點。當然，跌市主因是政治恐慌，跌勢既快且急，但對股市的影響亦相對短暫。

在技術上，恒指失守23,500點的支持位後，出現止蝕盤及恐慌拋售，最終收市低於23,000點。今次政治事件對部分香港人來說，可能是會帶來恐慌，但若說衝擊的力度，對樓市的影響更大。

從玄學角度分析，辛巳月股市不會太差。但6月5日之後，轉入「壬午」月，市況波幅更大，將會大升大跌。故此，相信今次事件造成的影響，在下周中至6月4日應該可以收復失地。

本周股市走勢預測：
周一(戊辰日)為天干地支皆屬土，全土之局，市況偏軟，再試低位。
周二(己巳日)為天干屬土地支屬火，火生土之局，走勢靠穩。
周三(庚午日)為天干屬金地支屬火，火剋金之局，大幅反彈。
周四(辛未日)為天干屬金地支屬土，土生金之局，持續升勢。
周五(壬申日)為天干屬水地支屬金，金生水之局，反幅靠穩。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
－－－－－

師父話國安法生效個日會彈

個心定哂

今朝早都係觀望一下，似中

今次幾多萬人？
點解無一個明確數字？

國安法個細節好似7月先會定到
依家話23條都仲要立

姐係過猶不及

無大台點人數
不斷驅散
D人周圍走
應該計唔到
就算有可能用埋毅進制係零

幫幫手升少少唔該

一升我就用[師傅專用心法]

無子兄個明燈fd呢？佢點睇新冷戰形勢？

前政協委員王瑞琴致兩會公開信：習近平，下台

佢上次話美帝玩唔起呀嘛，放心

咁就掂哂

師父話升
開市即跌

STRONG HOLD VOO QQQ

等埋我先跌啦未上車

差佬入OK拎野飲可以後數
第日入住發展商間屋會唔會都講後數

好大機會

麵

牙麵身體還好嗎

港女死貓彈都冇

吸血鬼係咪要落地獄

麵仔，係公司，係屋企定係醫院？

屋企 明天覆診

想跌轉升

腦方面東區醫院好一點，有個大國手座陣。

熊已食 手已反

坐緊

保重, 香港同連登都仲需要你

中概股拉升
共匪嚟懲罰淡友

一定大步檻過

就睇佢頂幾耐囉

真係好人
臨尾仲要維穏托市放人走

保重， god bless U

多謝

多謝多謝

麵麵要多啲休息啦，god bless you

麵仔乖，保重身體睇住三萬thanks

大牛市，感謝黨！

麵仔唔好死

唔怪得突然彈啦

我屌撚死你班仆街含家產呀！！！！屌到你地成隻食屎狗咁呀！！！！

何必呢

麵麵反正有醫療駛費，不如入啲醫療股、康健基金，咁你駛完等於自己收得返嘅

如果仲係燈嘅，燈得死醫療股，即係燈完咗個疫情，都叫造福世界吖

唔好咁啦

仲要佢出手, 你想佢死咩

完全係天才與白痴既橋段，腦有粒瘤變左天才能知天下事，但粒瘤慢慢變細或者切左就變返白痴

麵仔係咪成日同自己講冇事既，自己嚇自己既姐

睇嚟休咗市

周街都聽人講中國會救市 明明佢地走得最狼

Me 唔燈, 祝福你

麵仔應該變返正數啦
跌返哂

你唔好刺激佢，佢應該清左倉

牙麵仲乜又買熊

麵仔好心你病就休3下啦，又賭牛熊，屌

-.-冇賭啦

走左啦屌

走咗咪好囉
個市又彈啦

個市又停間停頓左。

【事實與偏見】美國大選跟香港何干？（黎智英） | 2020-05-25 | 壹週刊

今日係美國、英國、新加玻銀行假，係悶啲

樓4恆地好多人撈底
師父睇好都撈底？
想輸淨件壽衣？
香港變東德，新冷戰剛剛先打
武漢肺炎未有藥同疫苗
撈乜春呀班友

佢要死你唔俾佢死咩

一走就freeze

跟足師父死期近
無語問天上國金
實戰理論不要信
燈火無涯玩死人

一陣有大屍睇市

you dont buy they cant sell

港股不了，留比藍屍買

藍屍應相信國家立刻炒底

另類指標非我願
聯想十載無人敵
騰訊三百唯我撈
股壇不朽萬人沈

兩日前師父已經講到好白

【專家點評】沈振盈：後市靜待兩會召開

過去一周港股反覆上落，由於受到油價急跌所影響，恒指周三一度跌穿23,500點水平，惟低位的支持力不俗，收市重上23,800點之上。

由於期指結算期近，上周三至上周五，指數趨於窄幅上落，徘徊於23,800至24,200區間內上落。明日期指結算，估計大市可在24,000點水平結算。

至於大市後向，有數項因素需要關注及考慮，包括：美國疫情的進展、地緣政治危機的發酵程度、全球經濟活動的恢復情況等。暫時來說，筆者對上述因素仍然覺得樂觀，港股有能力在未來兩個月，繼續向上挑戰27,000至28,000點水平。

從玄學角度分析，下周只得三個交易日，港股市況，相信仍會是處於上落巿的局面，靜待召開兩會的確實日期。

本周每日的股巿走勢預測：
周一(庚子日)為天干屬金地支屬水，金生水之局，先升後回。
周二(辛丑日)為天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆偏好。
周三(壬寅日)為天干屬水地支屬木，水生木之局，走勢向淡。
周四(癸卯日)及周五(甲辰日)假期休市。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

一點?

點睇政府又出聲明屌晒歐美27國唔識法律 誤解國安法

幾驚佢唔出來屌。

唔係講笑， 原來一早有法例講到明敵對情況換美金係犯法

聽左先高命中

大撚膽唔沈返你十次八次睇黎你係唔會知錯

佢無左三點九果種肯定，無心機聽佢雞本分色，但佢提既 No., 就一定要聽

港共：港國安法利營商環境 恒指4萬點不是夢

佢地越係咁講，我越一股不買

港版國安法，最易拉係師父，唱淡話佢危害國家金融系統，唱好話佢燈危害國家金融系統，惡意煽動他人沽空，擾亂金融秩序，拉得，通過咗佢最好退休

有個支拿講股唱淡，塔咗

唔駛退休，佢日日唱好美股，習種擺佢入中常委都仲得

【大師睇市】毋須看得太淡！
05月25日(一) 13:02

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股上周五(22日)大跌逾1,300點，周一雖然仍然波動，但市場情緒相對穩定，恒指企穩於22,700點水平。「港版國安法」對市況有一定影響，恒指走勢更向下突破，暫時支持位睇22,500點至22,800點水平，守穩其上的話，估計大市要到周四(28日)期指結算才會有較大波動。

大師補充，雖然政治市難估，但亦非如市場看得咁淡，料資金恐慌性拋售未必出現，股市亦慢慢回穩，只要投資者在注碼、風險控制得宜，部分憧憬盈利復甦的正股仍然可繼續持有，短線不妨觀望市場對消息的反應，以及等期指轉完倉才作部署。
－－－－－

\|/師傅

TikTok App Rating Increases to 1.6 Stars After Google Intervenes

又係google

破地獄之旅

陳帆引用《聖經》故事「所羅門的審判」 形容外國勢力為「假母親」 中共為「真母親」

沈大c 藍絲黎 大家唔好再吹奏佢幫佢贏知名道

睇見所羅門剩係諗到solomon yue, 同佢best fd

相信政府

估唔到有力上返229

師傅冇電

爺閪救市, 等陣轉埋燈

Yeah 689一定道中，香港股市終於趕走晒班外國勢力。

咁之後當師父燈力消失，係咪會被打老虎，好似百雞王周永康咁

所羅門的沈判？

岩岩睇一睇

樓1 3.5
樓2 2.1
樓4 27

起落是無常

陳曼琪：應在港設立國安法庭由中國籍人士擔任法官 警隊則增設國家安全部

屌啦聲，香港班法律界聲都唔聲下，特別喺班終、高院法官，佢地唔喺以為唔出聲就冇事發生過

轉燈了

BNO POST又開始多人

而家申請起碼2個月啦 apply完DHL supporting過去都要2-3日 英國都未知復曬工未 仲未計補交資料來來回回

1月整好左，不過唔寄望bno, 想過台灣

2月申請剛剛先到手

祝佢好運……

成個連登都係屌BNO平權

尾市抽高，咩玩法？

腳踢拳匪，光復港股

頭先去食下午茶 聽到個阿叔話 快啲拎返本BNO咁話

當全連登都吹奏BNO

BNO POST一晚16頁

點解班外賣仔好似搞到件事好大咁 係咪有咩野我MISS左

what are u doing

y u here?!!!

98歲賭王何鴻燊近年健康情況欠佳，長期住院休養，四房家人每日輪流往醫院照顧，去年2月曾突然傳出他病況轉差，需在醫院深切治療部（ICU）留醫。今日再有消息指何鴻燊病危，情況不樂觀，醫院已陸續通知家人到醫院留守。

續左就無入去睇

大律師公會就「港版國安法」聲明

點解屌
人地有平到咪好囉, 自己無, 走唔到都唔好望人地一齊仆街

利申:無

我都冇……所以就咩都唔駛做

林鄭月娥：視乎情況積極考慮放寬群組聚集限制

行政長官林鄭月娥表示，會視乎情況，積極考慮逐步放寬群組聚集限制。

咁都望人地上到船既
將來話唔埋架麻, 班友係唔係講到得番自己係度捱
對人無信心, 搞咁耐不割姐係白費啦

風向何其易

2020新版

又踩場

又話用曬紅色先轉 原來已經轉左

應該用曬

校委

想借64過橋？

個陣話訂多左, 好似話bc 都用藍色

唔好話我話，拎到BNO + 平埋權，香港人都係要迫地鐵返工，變賣家當新開始，太麻煩不了

個D可能連BNO都無續

中國外交部：會制裁美國就「國安法」對港制裁

唔俾用人仔？

唔係師父出手都唔算制裁啦

會唔會叫師父喺文匯開個美股專欄，狂吹奏ETF玩地圖炮

咁油期上個月算唔算係比師父吹奏到負數
6個幾叫人買3175

老懵董：立法可令港人有「史上最多」的自由

cls

係囉,又話用哂紅先

召喚cfu 上去祝福美國

沈國師

廢老一定唔續一煩就咩都唔要

打倒米帝國主義

透過 HKG 分享一則貼文：[家和萬事興] 女婿屌外母被外父及自己老婆毒打

外母keep得好好

Hi auntie

禁止入境支國
禁止用冥幣
禁止用支國晶片

黃洋達: 現在會上街的人, 都係支持港獨. 我從未推動港獨
黃洋達:
- 而家會上街的人, 都係支持港獨.
- 我認為港獨唔係社會運動, 唔係爭取民意和向政府施壓, 而係攪革命.
- 攪港獨, 必定會犧牲好多人.
- 但我唔會批評人地係"送頭", 因為呢個係人地既行動, 唔關我地事.

- 我地發起既行動都係跟港獨無關.
- 我從未推動過港獨.
- 我一直係支持永續基本法.

點解仲有人會信熱狗班契弟

渾水盯上瑞幸恐被抓 專家：國安法將「摧毀」香港經濟

〔財經頻道／綜合報導〕中國強推「港版國安法」，形同消滅「一國兩制」，除了可能打擊香港的人權及法治以外，《日經新聞》專欄作家培賽克（William Pesek）更在今天撰文直指，港版國安法對香港經濟的打擊可能是「毀滅性的」（devastate），最典型的例子就是，從此之後，可能再也沒有設在香港的辦公室，敢說中企的壞話了。

培賽克表示，事實上自2012年習近平成為中國領導後，香港做為跨國企業地區總部的優勢就已經開始流失，例如要求媒體業自我審查，或是混淆外界對在港中企持股結構的認識，更明顯的是，去年反送中抗爭的時候，國泰航空不但被迫懲治聲援抗爭的員工，連主席及執行長也被去職。

而港版國安法中將「境外勢力干預」入罪的條文，更會直接威脅香港的經濟自由及在港外企，培賽克舉例，高盛（Goldman Sachs）香港辦公室如果發佈報告，懷疑中國的GDP數字的話，是否會有風險？那如果野村證券調降某些「關鍵」中企的信用評等呢？

除此以外，駐港新聞機構可能會因報導某間在港上市中企有欺詐行為，或是新疆再教育營時，可能感到恐懼，至於像渾水（Muddy Waters Research）那樣，因盯上震撼市場的瑞幸咖啡假帳案那樣的機構，其在港辦公室可能就難以繼續運作。

培賽克也質疑，有哪間跨國公司或初創企業，會想在1個可能會被抓到中國，或是司法及銀行體系被中共染指的地方上市？

培賽克也不忘提到，美國很可能會動用《香港人權與民主法案》（HKHRDA），終結香港特殊地位，不過培賽克指出，不管結果如何，只要港版國安法推動，香港世界第2自由經濟體的地位，肯定是保不住了。

想代替台積電接華為訂單？ 日經看衰中芯：存在巨大差距

〔財經頻道／綜合報導〕在全球最大晶圓代工廠台積電宣佈赴美設廠後，中國最大晶圓代工廠中芯國際15日公告，已獲得由中國政府所支持的基金的支持，注資金額達22.5億美元，將用於增加産量和技術研發。外界關注若台積電向華為全面停止供貨，中芯國際能否代替台積電來承接華為訂單，不過有日媒今日分析指出，這2家企業在技術水平、規模上存在巨大差距，由於中芯國際技術水平較低，可能存在局限性，估計只能代替部份半導體的生産。

《日經中文網》今日以「中芯國際加緊擴充産能有多大作為」為題報導，在此次中國政府系基金支持下，中芯國際旗下上海工廠計劃把目前14奈米製程的半導體月産能6000片提高至3.5萬片，而為提高半導體性能，製程將降至12奈米；此外，中芯國際已決定在上海「科創板」上市，計劃籌集250億人民幣資金，將2020財政年度的投資額提高至43億美元。

業內人士認為，中芯國際透過政府基金籌措的資金等進行一系列投資之後，按8吋晶圓換算，2020年底的月産能將比2019年底提高約2成。2019年底月産能為44.85萬片。

報導指出，中芯國際的目標似乎是代替台積電來承接華為的訂單，而中芯國際和台積電有著很深的淵源，中芯國際創辦人張汝京和台積電創辦人張忠謀曾一同在美國半導體大廠德州儀器（TI）工作過，當時張汝京是張忠謀的部下；此外，中芯國際有很多人是從台積電跳槽過來，台積電亦曾以挖走技術人員並竊取公司機密為由起訴過中芯國際。

不過報導指出，這2家企業在技術水平、規模上存在巨大差距，台積電的最尖端産品採用5奈米製程技術，不少評價認為中芯國際的技術落後2代以上，而製程與半導體的性能直接相關，中芯國際的晶片組被認為不能用於智慧型手機的最高端機型，若台積電全面停止向華為供貨，估計中芯國際只能代替部份半導體的生産。

報導最後指出，川普政府為對華為的新制裁措施設定120天的緩衝期，估計美國已看清中國半導體自製步伐緩慢的局面，有意將其用作貿易談判的籌碼，而中國也暗示要對波音、高通、蘋果等美國企業採取對抗措施，在半導體問題上，美中之間可能會繼續展開較量。

港版國安法 紐時：中國賭各國只出一張嘴 手法如俄併吞克里米亞

〔編譯孫宇青／綜合報導〕中國「港版國安法」空降香港引發國際譁然之際，美國《紐約時報》24日分析，北京並非草率做出這項決定，而是在通盤推演國際情勢後，推論自身不會付出重大地緣政治代價，因為國際間雖經常譴責北京蠻橫，卻不會實際做出懲戒。

紐時指出，在全球受到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）劇烈衝擊而自身難保時，北京大肆挑起紛爭。例如，中國海警在越南附近爭議海域撞沉1艘漁船；北京抨擊蔡英文總統就職，在對台談話中省去「和平」一詞；以及中國軍隊與印度軍隊在喜馬拉雅山邊境對峙衝突等。

撇除上述長期存在的緊張關係，北京此次宣布繞過香港立法程序，直接在香港安插「國安法」，更凸顯北京已不再擔心國際譴責。香港浸會大學政治及國際關係學系主任高敬文（Jean-Pierre Cabestan）指出，以往有論點認為，中國一直小心翼翼地在全球培養軟實力，「這種時代在習近平上台後已成過去式。」

文中分析，中國國家主席習近平對港行動，與俄羅斯總統普廷2014年從烏克蘭手中強佔克里米亞雷同，都是違反國際法及外交承諾，差別在於習是以非武力的立法方式，而非動用特種部隊，但這並未改變此屬獨裁領袖傲慢做法的本質。當年，普廷雖遭國際社會唾棄，但迄今仍牢牢掌控克里米亞。

儘管習近平現階段面臨龐大的經濟和外交挑戰，但隨著美國在疫情中焦頭爛額，習也有了更多迴旋空間。再者，即便美、英、澳、加等國連番做出譴責，甚至威脅制裁，但光是「警告」已不足以動搖北京意志。

美國聖母大學（University of Notre Dame）政治學者許田波（Victoria Hui）直言，國際社會雖經常對中國逐步控制香港表示反對，但從未採取真正的懲罰措施，包括近年在香港發生的一連串侵犯人權事件，「國際間的反制力道太孱弱，北京是在賭外國政府只出一張嘴，不敢採取行動。」

英國牛津大學中國研究中心主任米特（Rana Mitter）表示，中國的全球地位今非昔比，武漢肺炎大流行更凸顯此一轉變，中國現在已是「不再為自身獨裁愧疚」的國家。

美國國務院主管南亞和中亞事務的代理助理國務卿威爾斯（Alice G Wells）近日在華府一場電話會議上也表明，北京的好鬥已非紙上談兵，不管是南海或中印邊境等地區，北京都將繼續挑釁。

搞香港竟然參考搞克里米亞

合理
香港一死 下一個就是係台灣
唔好以為天謊夜談

幾時架

非洲贊比亞出現排華，最少兩死亡及燒屍

刁總搵香港黎類比克里米亞
首先俄佬一侵占左克里米亞之後美帝已經制裁左克里米亞
同埋向俄佬禁運埋
唔係俄佬有天然資源頂一頂下都好大穫
但支國除左草多之外仲有咩天然資源
而且香港比美帝制裁之後支國搵咩換美金同利用香港「走私」美國敏感技術番上支國

重點在於 上面已經瘋了

將香港比作克里米亞我都算啦。
將佢自己比作俄羅斯夜郎自大。

香港係賭檯，兩方賭緊show hand

楊潤雄：近四成考生答日本對中國「利多於弊」證題目誤導

好正...我寧願睇牙中

留美學者：中共將在九月放棄選舉直接發動政變，命令解放軍及幹部南下取代香港政府及警察，引發第一次香港戰爭

【空穴來風】藍絲WhatsApp 群組瘋傳緊呢張圖

班狗 ....

武警人工又低o的
又冇班狗咁難操控
又唔使比o的冰佢地吸
你係支共都會識揀

有鳩嘅一定識簡

【空穴來風】藍絲WhatsApp 群組瘋傳緊呢張圖

多謝呀爺答應5大訴求解散警隊

全部判顛覆國家政權及叛國罪

同上

成立公安部隊，解散警隊

得一位侯選人，贊成，同意，通過

我愛黨，我係中國人

有冇反對
沒有 沒有 沒有
通過

Hopefully they really do something..

陶傑話戰爭機會越嚟越高, 其實一早就知, 我睇香港美國僑民一撤退, 就隨時嚟料

其實樓王都沙盤推演左呢個可能性好耐
不過沈門同師父留守到最後

EU解體吧
已經唔止係利益分配不均
內部價值觀明顯唔同

不過絕大多數一定選擇跟美國

兩年內

BNO POST 三日一個POST

即係燈撚死咗本bno了

時事臺屌BNO屌到上宇宙

no idea

（武漢肺炎）安倍：病毒確實是從中国擴散

內戰定中美先 刁種想做皇帝都好多勢力想佢死先

問蕭生

趕住食燒豬

正常pattern應該係中美>中共打敗仗>內戰.

其實都唔係靠本BNO, 依D野控制唔到, 走資緊要

刁種( 甴近平 ) 個女係美國, 真係打可能第一個跪地

佢呢種人型豬坐到上皇座 十個仔女都唔介意犧牲

又一隻歸邊

中國駐法大使館Twitter抽中火水 燒著以色列 極速扮戶口被hack

師承麵仔

公司好多鬼上年已經走左

其實都幾肯定歐豬唔會幫我哋拖，奶少啲共都偷笑

Bno咩無用
遲下中美如果開拖 揸住本特衰邊到都走唔到難呀大佬

歐洲個邊分分鐘反美多過反中，而且美國重有個TRUMP

【沈旭暉】《國安法》：中國眼中的「二次回歸」，與北京的二十大部署

畫出腸

華盛頓智庫研究員: 應讓300萬香港BNO持有人有權移民美國

bno 會唔會捧得太高, 就做左宇宙通行證

唔怕 傳媒攻勢背後係刻意將香港塑做成東方文化之都 文明聖地
令香港情況受最高關注

韓媒：即便華為要求，三星料不會供應 Exynos

點解有人會覺得競爭對手會賣啲絕版貨比你同自己爭生意禁on鳩

差蕭生了

咁當初又重咩鬼俾個女移民去外國?

田北辰妻子1,880萬沽貝沙灣

走得快好世界

《突發》英國有政要求討論開放予所有香港人（包括非BNO）right of abode

呢幾年三叔比屎為搶左唔少生意 而家屎為就死 係人都會踩多腳跟手分左個市場份啦額

已開定下期，頂樓加入師父轟歌

沈陣營第三百四十二期 - 嘔心血又瀝，同伴沒貨已沽清，再唱5G揸貨有共識

想問人人都開始走左資, 沈門會唔會就玩完?

唔會玩完啩？實有師兄弟玩港股牛熊，連登之後仲有冇反而唔肯定

沈門呢，估計大部份人都搞咗幾樣嘢，或者其中嘅部份，就好似師父買熊都加隻袋底牛兜住，保險嘛

#兌外幣 #買實金 #離岸戶口（銀行&證券行） #外國護照/BNO #儲一定數量糧食

師傅嘅意念一直在大家心中 就算沈門玩完 師傅嘅意志係唔會消失

\|/

冇飯盒

武漢肺炎》疫情未止 荷蘭出現人類遭水貂傳染病例

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情在全球仍未停歇，荷蘭衛生部門週一指出，境內出現武漢肺炎「水貂傳染給人類」的病例，這項案例也十分少見。

根據《路透》報導，荷蘭農業部長休登（Carola Schouten）指出，在荷蘭155個毛皮養殖場中，出現4隻水貂感染武漢肺炎，其中有3隻水貂是被帶有新型冠狀病毒的人所傳染，另外1隻水貂的感染源則仍在調查中。然而水貂除了被人類傳染之外，在荷蘭已出現「水貂傳人」病例，有2人被水水貂傳染武漢肺炎。

荷蘭衛生研究所（RIVM）主任范迪索（Jaap van Dissel）表示，過去雖然有貓和其他動物被人傳染武漢肺炎，但荷蘭水貂傳染給人類的個案是獨一無二的。范迪索週一指出：「這是我們首次發現，至少我們已經證明有可能在兩種情況下，這種感染是從動物傳播到人類。當然，中國的原始感染源也很有可能是動物。」

cfu未玩完，沈門點會玩完？如果中港股票變咗只準買唔俾沽嘅，咁就真係玩完

\|/

力挺美國說法！ 安倍晉三：病毒確實從中國擴散

〔即時新聞／綜合報導〕日本首相安倍晉三25日宣布，解除東京等最後5個都道縣的緊急狀態，另外也對武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）來源進行表態，他稱病毒確實是從中國擴散到世界。

綜合媒體報導，安倍晉三25日召開記者會，有媒體提問疫情導致美國和中國對立加劇，日本應該站在美中的哪一邊？安倍晉三表示，關於病毒來源，已經有非常多的辯論，「武漢肺炎是從中國擴散到世界各地，這是事實。」

安倍晉三指出，希望中國在應對武漢肺炎疫情的國際影響方面發揮「應有的責任」和全球地位。他還說，對日方而言，美國是日本唯一的同盟國，日本想要基於自由、民主和基本人權等價值來解決國際間任何問題。

他呼籲，國際社會希望日本、中國都能對區域的和平、安定、繁榮盡到應有的責任，他期待中國能夠這麼做。

安倍晉三強調，面對武漢肺炎疫情，應該與具有普遍價值觀的國家攜手並肩，包括中國在內的彼此幫助，以建立國際社會所依賴的原則。

燈氣長存

外媒披露WHO任命習近平之妻當親善大使 官網上隻字未提

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）肆虐全球，世界各國近日持續向中國究責，並不滿世衛組織（WHO）嚴重偏袒中國；對此，有外媒踢爆，WHO早已任命中國國家主席習近平之妻彭麗媛為親善大使，但官網上卻未提及此事，僅稱她是一位歌星。

綜合媒體報導，世界衛生組織在本次疫情中一直遭全球詬病，指其親中立場過於明顯，也被各國懷疑有合謀隱匿疫情的嫌疑，但WHO始終否認這一說法，秘書長譚德塞還在世衛大會（WHA）上強調，會繼續帶領全球對抗武漢肺炎。

根據《每日郵報》報導，世界衛生組織在2011年時，由時任中國籍秘書長的陳馮富珍任命彭麗媛為WHO親善大使，繼任的譚德塞上任後也再授命該職；然而，彭麗媛早在1987年就與習近平結婚，當時習正擔任廣東省廈門市副市長，但WHO官網上卻從未提及。

根據WHO官網資料指出，2011年6月3日，世衛組織總幹事陳馮富珍博士任命中國著名的民歌歌手和演員彭麗媛女士，為世界衛生組織結核病和愛滋病防治親善大使；彭女士是前中國人民解放軍總政治部歌舞團團長，國家一級演員，少將軍銜，多年來一直參與衛生公益宣傳，以及結核病和愛滋病的防治工作。

騰訊持續投資遊戲業 成日本Marvelous最大股東

〔財經頻道／綜合報導〕中國網路巨頭騰訊持續投資遊戲公司，其最新一步為以約70億日圓（約新台幣19.7億元），收購日本遊戲開發商Marvelous達20％的股份，成為Marvelous最大股東，專家指出，騰訊之所以投資Marvelous，可能旨在向日本公司學習如何製作主機（如PS4、Xbox、任天堂Switch）遊戲。

《彭博》今（25）報導，中國騰訊將透過關聯公司Image Frame Investment，以約70億日圓收購日本遊戲開發商Marvelous達20％的股份。Marvelous將以每股576日圓出售862萬股新股，股東Amuse Capital和Nakayama Hayao，則將分別以相同價格出售283萬股和70.86萬股。

Marvelous則將利用騰訊的投資持續經營現有IP，和在未來3年推出新IP，該遊戲公司目前的知名作品，則為牧場物語系列 （Story of Seasons）和機甲戰魔（Deamon X Machina）等。

Ace研究所（Ace Research Institute）分析師Hideki Yasuda指出，騰訊投資Marvelous的目的，可能是為了向日本公司學習如何製作主機遊戲，同時得到投資的Marvelous公司，則能渡過全球經濟的不確定性時期，並向西方市場發行更多該公司在日本國內受歡迎的遊戲。

目前，騰訊已和Marvelous開始合作開發遊戲IP。

另一方面，騰訊握有遊戲商Epic Games達48.4%的股份；魁匠團（Bluehole）為知名大逃殺遊戲《絕地求生》（PUBG）開發商，由騰訊持股11.5％，並有權在中國發行PUBG；開發《英雄聯盟》（League of Legends）的Riot Games是騰訊100持股的子公司；騰訊另對長紅遊戲《刺客教條》系列發行商Ubisoft，和動視暴雪各持股5%。

700發債

歐盟係「萬稅」地區

歐盟需經濟復甦資金 恐拿數位稅「大刀」揮向科技巨頭

財經頻道／綜合報導〕歐盟在2018年提出擬開徵數位稅，Google、亞馬遜、臉書等美國跨國科技巨頭預計將成為課稅對象，而雖然全球數位稅計畫目前暫時擱置中，但在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情衝擊歐洲經濟下，有專家認為，出於歐盟正尋求新收入以應對疫情危機，該集團可能將要求美國的科技公司繳更高的稅。

《CNBC》今（25）報導，歐盟受疫情重創的經濟，需要新的現金來源來支持，而該集團可能拿美國科技公司「開刀」。政治風險諮詢公司歐亞集團（Eurasia Group）分析師David Livingston指出，關於數位商品、服務稅的討論在歐洲發展最快，而目前歐盟正計畫使用歐盟預算資助經濟復甦，顯示歐盟可能提高了對電商和數位服務稅的興趣。

惠譽解決方案（Fitch Solutions）高級行業分析師Dexter Thillien表示，科技巨頭將是疫情大流行期間和之後，最賺錢的公司，加上歐盟已就開徵數位稅準備了許多措施，因此科技公司在歐洲預計將被徵收更多稅。

據報導，目前世界各國正在經濟合作發展組織（OECD）的框架下，研議推出全球數位稅，但OECD已將推出數位稅計畫的日期，從今年7月延遲至10月。法國則是第1個立法徵收數位稅的主要經濟體。

股價連30日低於1美元 中國途牛網面臨那斯達克下市危機

〔財經頻道／綜合報導〕在那斯達克交易所上市的中國旅遊網站「途牛旅遊網」過去曾名噪一時，但是近年來虧損嚴重，且公司營運狀況也不佳，武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）更是嚴重打擊，現在因連續30個交易日股價低於1美元，而被那斯達克發函提醒，面臨下市危機。

途牛旅遊網22日以每股0.76美元作收，跌2.64%；綜合中媒報導，途牛日前發佈公告，指已因連續30個交易日股價低於1美元，因此收到那斯克發函通知，面臨下市危機。

2006年創立的途牛旅遊網主打「跟團行程」，2014年在那斯達克上市時為其最風光的時候，當時每6個前往馬爾地夫的中國遊客，就有1人使用途牛，每股股價直逼24美元，連馬爾地夫總統造訪中國時，都要特地見創辦人敦德一面，到了2015年，途牛市佔率還與著名的「攜程」不相上下。

但事實上，由於營運成本高昂，途牛旅遊網從2014年開始就出現虧損狀況，在2015年至2019年間虧掉55.86億人民幣，6年來沒有任何1年獲利，加上原本專注於機票及飯店的攜程打入旅遊行程的市場，迫使途牛繼續削價競爭，更糟的是，途牛還面臨管理層動盪、高層出走的營運問題。

而現在，途牛旅遊網已連續30個交易日股價低於1美元，按那斯達克規定，在接到通知後，需在未來180天內有連續10個交易日股價高於1美元才算合規，雖然那斯達克願意因肺炎疫情而給予途牛更長的寬限期，但是途牛預料今年仍無法獲利，下市危機仍沒有解除。

各國遲早要還
而家不停壟斷高增值產業

（有片）厲害了我的國 解放軍向印度軍隊大吼

用咀炮擊倒敵人

諗緊再下期係咪加埋呢張圖去頂樓

要定啦

美女與野獸

直情要將沈門最高指示改過曬用牙中
諗起都扯扯地

一洩如注

3.6級地震

地下核試？

頭先先諗起, ft 之前cut 左唔比人申請debit card? 咁真係走佬嘅話點拎錢

好似冇cut, 匯去第二間銀行有debit card就得

晨早又見到白宮牙中

冇cut, acc要有一定既錢

我都冇申請佢嘅debit card,不過見台灣仔最近一樣申請到知道冇cut

得香港嘅, 冇離岸銀行戶口

今晚研究下

咁應該係限左要有錢先得, 因為我剩係記得改過條件搞到個fd 整唔到張debit card

師父，又升

美帝印左咁多錢，短期大彈實有
係香港條國安法震倉轟一轟
要大跌就一係同美市脫勾，一係等美帝射完

HSI跟住兩日先見真章

27號正式立法就睇美帝係未黎真

另類指標

呢度講

2020/5 更新：
第一證券更新了現今帳戶的政策，目前帳戶美金須達25,000美金才能申請卡片，讓這項功能變得毫無吸引力。

700唔夠cash了?

有關離岸戶口，呢度有個簡介

台仔窮到一個點,25,000美金都冇

定係我誤會左要美金現金唔係倉位

我諗係現金+證券，唔計做咗孖展部份，最好去FT問問，eToro 好似出金直接入你信用咭都得，跟呢度講法

用td冇用ft, 8掛only.

Swissquote 呢間都可以特衰護照+香港住址+香港電話號碼 OK

師父, 中!

林鄭月娥：今朝股市升咗百份之一 證明話國安法會影響香港嘅經濟係「過慮」

要買mco幣，成本大好多

升返曬啦, 國安法個保股市呀

建議係唔係都搞個offshore 證券商或銀行，揀唔使做假嘅去開，免得日後收緊洗黑錢政策，一鳩凍結戶口就痾撚

嗰啲要改GPS，用郵遞地址，養住外國電話號碼嘅盡量唔好搞，今日得咗唔代表日後冇問題

避險情緒高漲 港股見兩個月低位

香港文匯報訊 (記者 周紹基)全國人大會議提出審議港區國安法，港股昨日早段避險情緒影響下，恒指再跌逾400點，見22,519點的兩個月低，但午後資金回頭吸納港股，使恒指全日倒升22點，收報22,952點。資金積極「撈底」，大市成交仍達1,184億元。港匯仍然疲弱，港元1周及1個月的拆息齊創1個月新高，其他期限的利率也大致走高。

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港區國安法的消息已令大市大跌近1,400點，每逢出現政治恐慌而導致的跌市，跌勢既快且急，但對股市的影響亦相對屬短暫。

他指技術上恒指失守23,500點支持後，止蝕盤及恐慌性拋售已大致出盡，故致使昨日出現大量「撈底盤」。認為今次政治事件的確使部分港人憂慮，但若說衝擊的力度而言，對樓市的影響會較股市更大。

係想開個外國嘅virtual bank 戶口

林鄭同師父同船
一致認為無事

呢間咪係 Swissquote

瑞士銀行，受瑞士監管，一般以瑞士銀行穩陣過其他地方，佢哋靠銀行業食飯，唔可能做臭個朵，監管嚴謹

東歐嘅門檻低，但唔肯定係咪穩陣

然後空心菜食完人血饅頭就過橋抽板
雖然對於台灣嚟講dpp點都好過kmt
但都唔洗當我哋condom掛

香港過去一年好似俾全世界抽完水就掉返俾個鹹濕佬做性奴咁

Dukascopy一樣特衰護照+香港住址+香港電話號碼 OK
但係Dukascopy 有Debit Card，𠵱間有冇？

人地唔係你香港人老母喎

人哋搵支槍指住你做？ 人乜嘢血饅頭，講到人哋欠咗你？

你話佢有得益OK，人血饅頭就收皮啦

入嚟帶風向嘅唔使啦，呢度圍爐，冇人會理你講乜，睇就睇唔睇負皮上一頁，係咁

佢真係咁樣講？

未知，要自己研究，我就唔搞㗎啦，廢事太多戶口管理麻煩

根據#905

避險情緒高漲 港股見兩個月低位

香港文匯報訊 (記者 周紹基)全國人大會議提出審議港區國安法，港股昨日早段避險情緒影響下，恒指再跌逾400點，見22,519點的兩個月低，但午後資金回頭吸納港股，使恒指全日倒升22點，收報22,952點。資金積極「撈底」，大市成交仍達1,184億元。港匯仍然疲弱，港元1周及1個月的拆息齊創1個月新高，其他期限的利率也大致走高。

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港區國安法的消息已令大市大跌近1,400點，每逢出現政治恐慌而導致的跌市，跌勢既快且急，但對股市的影響亦相對屬短暫。

他指技術上恒指失守23,500點支持後，止蝕盤及恐慌性拋售已大致出盡，故致使昨日出現大量「撈底盤」。認為今次政治事件的確使部分港人憂慮，但若說衝擊的力度而言，對樓市的影響會較股市更大。
-----------------------
個人解讀係同船

你知唔知人血饅頭呢個詞點嚟原作革命果班人又有槍指住佢咩？人血饅頭嘅定義本來就係「利用其他人嘅犧牲而得益」

英文如果國家安全都保唔住
一批間諜趁機混入
談何保護個邊手足
做野需要拎咪周圍唱?

耐唔耐都有 on9仔入嚟嘅，冇一個成功

諗起以前個白卡佬就好笑，話要出律師信告人，點知半日就敗走收咗皮

吔屎啦你，講到人欠咗你

大家blocked 佢得啦

屌你，咁講你未出世就已經食緊人血饅頭啦

真理總係愈辯愈明 所以OK既我覺得

其實開 ft幾好( 不過我冇)

同意 一係on9 一係有心搞分化

blocked 鳩佢啦，弱智

帶風向就出番去

沈門剩係信師傅

依家佢係有借香港人上位，唔講得？
空心粉講唔過人就block

理性討論冇所謂，咪大家逐拎出嚟講，亂扣帽子、標簽，攻擊他人嘅，點討論？

記得唔好移民唔好拎BNO
政府一萬蚊都唔好拎

人血黎架, 當手足CONDOM啊

林奠可以認為有事咩？

白撚痴，係度偷換概念，講到遠古，已blocked，免得打泥漿摔角

師兄弟睇到傻佬帶風向不予理會即可，打一隻字覆都浪費我時間

世界就係唔公平就係有人血饅頭
呢個係現實

驚蝕底咩都唔好做最好啦, 每時每刻收成期
做老貓

暫時只有FT 諗緊開多1個瑞士銀行做後備

咪即係嗰班日日話「繁體支那」班鳩噏鬼，係公海煽動，無非為港台網民互屌

所以應一兩句就blocked

就算借人上位都要講智慧，講行動，你估好似你咁鳩噏幾句就上到咩，返支那咪得囉，弱智既圍埋一齊就岩架啦

咪鳩回佢啦。佢以為喺lihkg 鳩噏就係人哋就會理佢

連圍爐post都俾人攪，我愛共產黨

仲有黑臉白臉，2邊極端。一眼就睇穿（年代向錢看一早講哂佢哋d技倆啦）

d大外宣麻煩俾少少水準好唔好

戇鳩
如果他人既犧牲同佢冇關
因為咁而得益根本冇錯

全世界聲援香港既政客都會因此加分
咁係咪全部都係人血饅頭？

更何況
正正係有人聲援
先可以減少香港人既犧牲

咁點樣可以幫香港人又唔算借香港上位？
借聲援香港上位本身有乜撚野問題？

都戇撚鳩

順便畀埋班mon po狗睇
呢度個個愛國愛黨愛師父
好團結唔好諗住分化

app台艦b po咪就係咁樣俾人搞爛哂攞。

呢d唔使應機，直接block柒哂佢。

btw呢度竟然有師兄未開virtual bank? 明明咁易開。

咁荀你仲驚啦
真係我賺夠, 俾你賺個種咁

現實從來係殘酷

今晚check check

師父：「有影響力先會被人搞」

老實講
english大概只有接納777的義務
佢真係靠林病瞓喺度贏

據報係直系家庭，即係一個有全家走，一如我早前估計，因為冇可能只比我走，我嘅細路唔走得

不過UK嘅嘢，冇作實聽吓算，走佬要靠自己，又或者真係戰鬥開始，英美派船飛機接人，拎本護照全家跟上船

bookmark佐呢個po先啦。

我未開，不過唔係好識佢係點樣操作開戶

上網大把教學，依我睇法離岸戶口+環球提款咭，最壞打算有事走上英國佬美國佬撤僑架船，去到外地都有錢㩒嚟用

仲有，建議有心平權後馬上走的人，覺得英語能力唔係好夠的話。麻煩去操番好先。唔好失禮人。

，31號前免費測試。測試完後可以報佢d courses 。

去到外地生活，除非群返華人堆，本身免不了操熟個語言嘅，冇話失唔失禮人

係香港堆大陸人以殖民者身份入嚟，先可以唔學廣東話，仲要人就返轉頭

縱觀宏宏，如果只係貪全球通行，最懶方法真係MCO 卡豪兩千蚊俾佢開張debit card
衰D講當係買年半 spotify + netflix

但如果身家球球聲以上想搬走就唯有開戶
貴金屬 debit card 暫時最理想，前排goldmoney 就話唔再出
而家暫時睇就有兩間仲有呢類服務，詳情要去客服問問

人哋台灣係一個國家，國家安全同人道援助要平衡，亦要考慮社會資源同國民反應

冇限制鳩收人過去，點知有冇共諜？ 社會一下子接幾十萬人嘅話，點安排？ 有冇咁多教育，醫療及職位空缺？

要屌應該係英國，成套嘢佢同支共deal嘅，搞到咁佢就冇反制行動，亦冇保障以前受港英統治嘅人

台灣1984年有份同支共傾？ 根本跟合約制，中華民國未消亡，英國佬理論上係搵當時國民黨傾，只係英國佬想搵錢叫做當支共係香港宗主國，97前實情支共冇統治過香港嘅

仲有當時港英嘅市民，包括我係冇被考慮意願嘅，全部係英國，支共同一幫政棍代表晒

鬥黃個D跟本一係ON9 仔比人帶風向
一係就五毛狗
無第三樣
所以block得

台灣有機會嘅，最後如果定義香港人係難民，全球會由美國帶頭搵國家接收，就如當年越南一樣

越南人真係幾好，喺香港走晒嘅船民，下一代仲記得香港幫過佢，又籌款又作曲又聲援，呢啲國家嘅國民質素好，國家走上成功將來一定會

有聲

有個咁嘅po

(突發有圖)發現國民黨黨員係連登帶風攻擊蔡英文

又係姓蔣

依條友好耐啦，n年前已經 block 咗

風向撚
要帶風向出翻去搵班後生仔水魚，沈門全部都死老野唔識聽你地講

me english 跟老貓學，有番咁上下

正宗KingsCats English

師傅\|/

沈陣營第三百四十二期 - 嘔心血又瀝，同伴沒貨已沽清，再唱5G揸貨有共識

突然醒起以前入門要擺低幾張J 圖畀cfu 做貢品，而家無哂

必須恢復傳統

個市升乜鳩？

失業率5.1%
武漢肺炎未有藥同疫苗
国安法引發新冷戰開始，香港變東德

升乜鳩？

淋病同師父同船

嗯，淋病有無聽過：
師父同船，錢如噴泉？

5不窮

冇人做野咪個個喺屋企炒股囉，含指4萬gogogo

之前吹支共国家隊入場暴力救市，尋日升得幾十點，咁撚冇面點得

師父睇升個市就升，關咩國家隊事

如果唔係政府太腐敗

美股二幻五都就破啦

下下直落叫班愛國廢佬點入貨

唔順超直接block就得
無謂入黎搞局
呢度比師傅訓練多年, 任何雞棚同風向全部無效

會進步嘅，台灣由228白色恐怖到而家，進步咗唔少，以前台灣咪黑金當道，香港以前咪一樣個個政府部門貪污，7，80年代，香港工務局嘅唔少工程幫辦，就係打麻雀收黑錢當返工

有facebook youtube pornhub嘅國家, 都算走向開放。

海外越南人好團結, 如果見到靚時機可能都可以建設民主越南, 不過都係後話了

世衛停左用羥氯喹做試驗，話死亡率過高。
侵之前已經食左

其實講緊邊個
唔多見你哋講果丁友，可能早就block咗

侵用得應該有佢原因
後面一堆軍方專家

黑絲妹一離座…變態秒「貼椅狂聞」 保全嘆：每次來都這樣

老貓移左民?

何鴻燊病逝 終年98歲

終於

出面傳何紅申瓜得880 同242爆升 真係冇陰公